[{"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.0.3建筑地基、基础、基坑及边坡工程施工的轴线定位点和高程水准基点，经复核后应妥善保护，并定期复测。3.0.3地基基础工程施工的轴线定位点和高程水准基准点是保证建筑物设计位置的定位基准点，在施工中要反复使用，所以一经建立和确定就应妥善保护，并定期复测，复测周期可根据实际情况确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.0.5建筑地基、基础、基坑及边坡工程施工过程中应控制地下水、地表水和潮汛的影响。3.0.5地基、基础、基坑工程与边坡工程在施工过程中，由于地下水、地表水和潮汛对施工的影响较大，如果控制不当，会影响工程和周边环境的安全，在施工过程中应采取截水帷幕、降水、回灌等措施控制地下水、地表水和潮汛，确保工程及周边环境的安全。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.0.6建筑地基基础工程冬、雨季施工应采取防冻、排水措施。3.0.6要根据各地气候特点编制冬、雨季施工专项方案。采取冬期施工措施的时间可根据当地多年的气温资料，按照室外日平均气温连续5d稳定低于5℃或最低气温低于—3℃确定，并编制冬期施工方案。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【3.0.7严禁在基坑(槽)及建(构)筑物周边影响范围内堆放土方。3.0.7基坑(槽)边堆土往往由于缺乏指导性原则给工程带来较大的安全隐患，也引发了相当数量的工程事故。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【3.0.7严禁在基坑(槽)及建(构)筑物周边影响范围内堆放土方。3.0.7基坑(槽)边堆土往往由于缺乏指导性原则给工程带来较大的安全隐患，也引发了相当数量的工程事故。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.5基底存在洞穴、暗浜(塘)等软硬不均的部位时，应按设计要求进行局部处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3砂和砂石地基4.3砂和砂石地基4.3.1砂和砂石地基的材料应符合下列规定：1宜采用颗粒级配良好的砂石，砂石的最大粒径不宜大于50mm，含泥量不应大于5％；2采用细砂时应掺入碎石或卵石，掺量应符合设计要求；3砂石材料应去除草根、垃圾等有机物，有机物含量不应大于5％。4.3.1砂以中、粗砂为好，细砂不易压实且强度不高，使用时应掺入不少于总重30％、粒径20mm～50mm的碎(卵)石。砂石宜采用天然级配的砂砾石(或卵石、碎石)混合物，最大粒径不宜大于50mm。砂和砂石地基不宜用于湿陷性黄土地层及渗透系数小的黏性土地基。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3砂和砂石地基4.3砂和砂石地基4.3.1砂和砂石地基的材料应符合下列规定：1宜采用颗粒级配良好的砂石，砂石的最大粒径不宜大于50mm，含泥量不应大于5％；2采用细砂时应掺入碎石或卵石，掺量应符合设计要求；3砂石材料应去除草根、垃圾等有机物，有机物含量不应大于5％。4.3.1砂以中、粗砂为好，细砂不易压实且强度不高，使用时应掺入不少于总重30％、粒径20mm～50mm的碎(卵)石。砂石宜采用天然级配的砂砾石(或卵石、碎石)混合物，最大粒径不宜大于50mm。砂和砂石地基不宜用于湿陷性黄土地层及渗透系数小的黏性土地基。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.4.3粉煤灰地基不得采用水沉法施工，在地下水位以下施工时，应采取降排水措施，不得在饱和或浸水状态下施工。基底为软土时，宜先铺填200mm左右厚的粗砂或高炉干渣。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【4.4.3粉煤灰地基不得采用水沉法施工，在地下水位以下施工时，应采取降排水措施，不得在饱和或浸水状态下施工。基底为软土时，宜先铺填200mm左右厚的粗砂或高炉干渣。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.5.3强夯施工主要机具设备的选择应符合下列规定：1起重机：根据设计要求的强夯能级，选用带有自动脱钩装置、与夯锤质量和落距相匹配的履带式起重机或其他专用设备，高能级强夯时应采取防机架倾覆措施；2夯锤：夯锤底面宜为圆形，锤底宜均匀设置4个～6个孔径250mm～500mm的排气孔，强夯置换夯锤宜在周边设置排气槽，强夯锤锤底静接地压力宜为20kPa～80kPa，强夯置换锤锤底静接地压力宜为100kPa～300kPa；3自动脱钩装置：应具有足够的强度和耐久性，且施工灵活、易于操作。4.5.3本条对强夯施工主要机具设备的选择作出规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.5.10强夯施工结束后质量检测的间隔时间：砂土地基不宜少于7d，粉性土地基不宜少于14d，黏性土地基不宜少于28d，强夯置换和降水联合低能级强夯地基质量检测的间隔时间不宜少于28d。4.5.10经强夯处理的地基，其强度是随着时间的增长而逐步恢复和提高的，称为“时间效应”，因此强夯施工结束后应隔一定时间再对地基质量进行检验，间隔时间越长，强度时效性越明显。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.6.9冬期施工时，在日平均气温低于5℃或最低温度低于—3℃的条件下注浆时应采取防浆体冻结措施。夏季施工时，用水温度不得高于35℃且对浆液及注浆管路应采取防晒措施。4.6.9温度对浆液性能的直接影响表现在浆液的凝固时间、流动性的改变，尤其是冬季与夏季的极端温度对其影响更大。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.9高压喷射注浆地基4.9高压喷射注浆地基高压喷射注浆法适用于淤泥、淤泥质土、黏性土、粉土、黄土、砂土、人工填土和碎石土等地基。高压喷射按喷射方式有旋喷(固结体为圆柱状)、定喷(固结体为壁状)和摆喷(固结体为扇状)三种基本形状，它们均可用下列方法实现：①单管法：喷射高压水泥浆液一种介质；②双管法：喷射高压水泥浆液和压缩空气两种介质；③三管法：喷射高压水流、压缩空气及水泥浆液三种介质。实践中，旋喷形式可采用单管法、双管法和三管法中的任何一种方法，定喷和摆喷注浆常用双管法和三管法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【4.9.4钻机成孔直径宜为90mm～150mm，钻机定位偏差应小于20mm，钻机安放应水平，钻杆垂直度偏差应小于1／100。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.9.8高压喷射注浆施工时，邻近施工影响区域不应进行抽水作业。4.9.8邻近抽水作业会导致高压旋喷桩施工质量问题，特别是对于砂土，抽水作业会导致浆液流失，注浆固结体不成形或成形质量较差。施工中应做好泥浆处理，及时将泥浆运出或在现场短期堆放后作土方运出。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.9.8高压喷射注浆施工时，邻近施工影响区域不应进行抽水作业。4.9.8邻近抽水作业会导致高压旋喷桩施工质量问题，特别是对于砂土，抽水作业会导致浆液流失，注浆固结体不成形或成形质量较差。施工中应做好泥浆处理，及时将泥浆运出或在现场短期堆放后作土方运出。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.10.5施工中因故停浆时，应将钻头下沉至停浆点以下0.5m处，待恢复供浆时再喷浆搅拌提升，或将钻头抬高至停浆点以上0.5m处，待恢复供浆时再喷浆搅拌下沉。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.11.3土和灰土挤密桩的土填料宜采用就地或就近基槽中挖出的粉质黏土。所用石灰应为Ⅲ级以上新鲜块灰，石灰使用前应消解并筛分，其粒径不应大于5mm。土和灰土的质量及体积配合比应符合第4.2.1条的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.11.4桩孔夯填时填料的含水量宜控制在最优含水量±3％的范围内，夯实后的干密度不应低于其最大干密度与设计要求压实系数的乘积。填料的最优含水量及最大干密度可通过击实试验确定。4.11.4拟处理地基土的含水量对成孔施工与桩间土的挤密至关重要。土的含水量接近最优(或塑限)含水量时，成孔施工速度快，桩间土的挤密效果好。因此，在成孔过程中，应掌握好拟处理地基土的含水量不要太大或太小。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.12.4褥垫层铺设宜采用静力压实法。基底桩间土含水量较小时，也可采用动力夯实法。夯填度不应大于0.9。4.12.4褥垫层材料多为粗砂、中砂或碎石，碎石粒径宜为8mm～20mm，不宜选用卵石。当基础底面桩间土含水量较大时，应进行试验确定是否采用动力夯实法，避免桩间土承载力降低。对较干的砂石材料，虚铺后可适当洒水再行碾压或夯实。夯填度为夯实后的褥垫层厚度与虚铺厚度的比值，不得大于0.9。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【4.12.4褥垫层铺设宜采用静力压实法。基底桩间土含水量较小时，也可采用动力夯实法。夯填度不应大于0.9。4.12.4褥垫层材料多为粗砂、中砂或碎石，碎石粒径宜为8mm～20mm，不宜选用卵石。当基础底面桩间土含水量较大时，应进行试验确定是否采用动力夯实法，避免桩间土承载力降低。对较干的砂石材料，虚铺后可适当洒水再行碾压或夯实。夯填度为夯实后的褥垫层厚度与虚铺厚度的比值，不得大于0.9。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.13.3夯填桩孔时，应选用机械夯实，夯锤应与桩径相适应。分段夯填时，夯锤的落距和填料厚度应根据现场试验确定，落距宜大于2m，填料厚度宜取250mm～400mm。混合填料密实度不应小于0.93。4.13.3相同水泥掺量条件下，桩体密实度是决定桩体强度的主要因素，当λc≥0.93时，桩体强度约为最大密度下桩体强度的50％～60％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.13.4土料中的有机质含量不得大于5％，不得含有垃圾杂质、冻土或膨胀土等，使用时应过筛。混合料的含水量宜控制在最优含水量±2％的范围内。土料与水泥应拌和均匀，混合料搅拌时间不宜少于2min，混合料坍落度宜为30mm～50mm。4.13.4土料过筛孔径10mm～20mm。混合料含水量是决定桩体夯实密度的重要因素，在现场实施时应严格控制。用机械夯实时，因锤重，夯实功大，宜采用土料最佳含水量wop—(1％～2％)，人工夯实时宜采用土料最佳含水量wop＋(1％～2％)，均应由现场试验确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【4.13.6沉管法拔管速度宜控制为1.2m／min～1.5m／min，每提升1.5m～2.0m留振20s。桩管拔出地面后应用粒状材料或黏土封顶。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.14.1施工前应进行成桩工艺和成桩挤密试验，工艺性试桩的数量不应少于2根。4.14.1不同的施工机具及施工工艺用于处理不同的地层会有不同的处理效果，施工前在现场的成桩试验具有重要的意义。通过工艺性试成桩可以确定施工技术参数，数量不应少于2根。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.14.4砂石桩的施工顺序应符合下列规定：1对砂土地基宜从外围或两侧向中间进行；2对黏性土地基宜从中间向外围或隔排施工；3在邻近既有建(构)筑物施工时，应背离建(构)筑物方向进行。4.14.4以挤密为主的砂石桩施工时，应间隔(跳打)进行，并宜由外侧向中间推进；对黏性土地基，砂石桩主要起置换作用，为了保证设计的置换率，宜从中间向外围或隔排施工；在既有建(构)筑物邻近施工时，为了减少对邻近既有建(构)筑物的振动影响，应背离建(构)筑物方向进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【4.15.2采用强夯法处理湿陷性黄土地基，消除湿陷性黄土层的有效深度，应根据试夯确定。在有效深度内，土的湿陷系数除应小于0.015，尚应符合下列规定：1夯点的夯击次数和最后2击的平均夯沉量，应按试夯结果或试夯记录绘制的夯击次数和夯沉量的关系曲线确定。2夯锤宜选用圆形，不小于20t的锤宜用铸钢锤，在置换强夯中应采用铸钢锤，锤重常为10t、20t、40t、60t。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3施工场地土层处理厚度以内土的含水量小于10％时，宜按1m×1m的方格网点，并在方格中心加一点的布孔方式钻孔，向孔中定量注水润湿土体；当土含水量大于塑限3％以上时，应采取降低含水量的措施；当需要加水润湿的土层限于上层，且厚度小于1.0m时，可采用地表水畦浇水润湿。4强夯施工过程中或施工结束后，应检查每个夯点的累计夯沉量不得小于试夯时各夯点平均夯沉量的95％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2湿陷性黄土地基土含水量低于12％时，可对处理范围内的土层进行预浸水增湿；当预浸水土层深度在2.0m以内时，可采用地表水畦的浸水方法，地表水畦的高宜为300mm～500mm，每畦范围不宜大于50m2；浸水土层深度大于2.0m时，应采用地表水畦与深层浸水孔结合的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【2湿陷性黄土地基土含水量低于12％时，可对处理范围内的土层进行预浸水增湿；当预浸水土层深度在2.0m以内时，可采用地表水畦的浸水方法，地表水畦的高宜为300mm～500mm，每畦范围不宜大于50m2；浸水土层深度大于2.0m时，应采用地表水畦与深层浸水孔结合的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.17膨胀土地基4.17膨胀土地基4.17.1膨胀土基础施工前应完成场地平整、挡土墙、护坡、防洪沟及排水沟等工程，使排水通畅，边坡稳定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.17.2施工场地应做好排水措施，禁止施工用水流入基坑(槽)，施工用水管网严禁渗漏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.17.3临时生活设施、水池、淋灰池、洗料场、混凝土预制构件场、搅拌站及防洪沟等应有防渗措施，至建筑物外墙的距离不应小于10m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.17.3临时生活设施、水池、淋灰池、洗料场、混凝土预制构件场、搅拌站及防洪沟等应有防渗措施，至建筑物外墙的距离不应小于10m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.17.7灌注桩施工时，应采用干法成孔。成孔后，应清除孔底虚土，并应及时浇筑混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.1.4基础施工完毕后应及时回填，回填前应及时清理基槽内的杂物和积水，回填质量应符合设计要求。5.1.4回填土应优选含水率符合压实要求的黏性土。有机质含量大于8％的土，用于无压实要求的填方。淤泥和淤泥质土一般不能用作回填土，但在软土或沼泽地区，该类土经过处理后，其含水量符合压实要求后，可用于填方中的次要部位。填方基底的处理应符合设计要求，回填土施工前，技术人员应对工人进行技术交底，将填方基底的积水、杂物等清理干净，再分层回填夯实，避免造成回填土面层整体不均匀沉降。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.2钢筋混凝土条形基础施工应符合下列规定：1绑扎钢筋时，底部钢筋应绑扎牢固，采用HPB300钢筋时，端部弯钩应朝上，柱的锚固钢筋下端应用90°弯钩与基础钢筋绑扎牢固，按轴线位置校核后上端应固定牢靠；2混凝土宜分段分层连续浇筑，每层厚度宜为300mm～500mm，各段各层间应互相衔接，混凝土浇捣应密实。5.3.2条形基础应根据高度分段分层连续浇筑，一般不留施工缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.3在浇筑基础混凝土前，应清除模板和钢筋上的杂物，表面干燥的垫层、木模板应浇水湿润。5.4.3若直接在地基上进行基础混凝土施工，应事先清除松软泥土、疏松碎石、杂物等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.5钢筋混凝土预制桩5.5钢筋混凝土预制桩5.5.1预制场地应平整、坚实、无积水。5.5.1钢筋混凝土预制桩从桩的断面形式上分为方桩及其他型式的桩，从构造形式上分为实心桩和预应力空心桩。在工厂制作的预制桩应符合现行国家标准《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.2预制桩应符合国家现行标准《先张法预应力混凝土管桩》GB13476和《预制钢筋混凝土方桩》JC934等的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.2预制桩应符合国家现行标准《先张法预应力混凝土管桩》GB13476和《预制钢筋混凝土方桩》JC934等的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.5.4重叠法制作预制钢筋混凝土方桩时，应符合下列规定：1桩与邻桩及底模之间的接触面应采取隔离措施；2上层桩或邻桩的浇筑，应在下层桩或邻桩的混凝土达到设计强度的30％以上时，方可进行；3根据地基承载力确定叠制的层数；4混凝土应由桩顶向桩尖连续浇筑，桩的表面应平整、密实。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.5.6单节桩采用两支点法起吊时，两吊点位置距离桩端宜为0.2L1(L1为桩段长度)，吊索与桩段水平夹角不应小于45°。5.5.6这是关于预制桩吊运的条文。常规长度的单节管桩均可用专制的吊钩钩住管桩两端孔内壁进行水平起吊。这种两端钩吊法方便快捷，但如果超过了单节限值的管桩，就不能用两端钩吊法起吊，应采用静压方桩所用的双吊点法起吊，吊点位置应设在离桩端头0.2倍桩长处。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.5.6单节桩采用两支点法起吊时，两吊点位置距离桩端宜为0.2L1(L1为桩段长度)，吊索与桩段水平夹角不应小于45°。5.5.6这是关于预制桩吊运的条文。常规长度的单节管桩均可用专制的吊钩钩住管桩两端孔内壁进行水平起吊。这种两端钩吊法方便快捷，但如果超过了单节限值的管桩，就不能用两端钩吊法起吊，应采用静压方桩所用的双吊点法起吊，吊点位置应设在离桩端头0.2倍桩长处。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.5.8预制桩在施工现场运输、吊装过程中，严禁采用拖拉取桩方法。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政地基基础通用规范》GB55003-2021）5.5.8这是关于预制桩施工现场取桩的规定。拖拉取桩会引起桩架倾覆和桩身质量破坏，所以规定严禁采用拖拉取桩方法取桩。本条作为强制性条文，应严格执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.9接桩时，接头宜高出地面0.5m～1.0m，不宜在桩端进入硬土层时停顿或接桩。单根桩沉桩宜连续进行。5.5.9预制桩接桩有焊接、法兰连接和机械快速连接三种方式。本规范对不同连接方式的技术要点和质量控制环节作出相应规定，以避免以往工程实践中常见的由于接桩质量问题导致沉桩过程锤击拉应力和土体上涌引起接头被拉断的事故。桩尖停在硬层内接桩，若采用电焊连接，由于耗时较长，桩周摩阻得到恢复，会增加进一步锤击的难度，对于静力压桩，其继续沉桩难度更大，甚至压不下去。若采用机械快速接头，则可避免这种情况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5桩接头焊好后应进行外观检查，检查合格后必须经自然冷却，方可继续沉桩，自然冷却时间宜符合表5.5.10的规定，严禁浇水冷却，或不冷却就开始沉桩。表5.5.10自然冷却时间(min)6雨天焊接时，应采取防雨措施。5.5.10本条是对焊接接桩法作出的规定。第5款是关于电焊结束后冷却时间的规定，主要是考虑到高温的焊缝遇地下水，如同淬火一样，焊缝容易变脆。因此，要求锤击桩冷却的时间大于静压桩。但二氧化碳气体保护焊所用焊条的直径细，散热快，且二氧化碳具有较强的冷却作用，所以确定其自然冷却时间为不应少于3min。焊接要求应符合现行国家标准《钢结构焊接规范》GB50661的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5桩接头焊好后应进行外观检查，检查合格后必须经自然冷却，方可继续沉桩，自然冷却时间宜符合表5.5.10的规定，严禁浇水冷却，或不冷却就开始沉桩。表5.5.10自然冷却时间(min)6雨天焊接时，应采取防雨措施。5.5.10本条是对焊接接桩法作出的规定。第5款是关于电焊结束后冷却时间的规定，主要是考虑到高温的焊缝遇地下水，如同淬火一样，焊缝容易变脆。因此，要求锤击桩冷却的时间大于静压桩。但二氧化碳气体保护焊所用焊条的直径细，散热快，且二氧化碳具有较强的冷却作用，所以确定其自然冷却时间为不应少于3min。焊接要求应符合现行国家标准《钢结构焊接规范》GB50661的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5桩接头焊好后应进行外观检查，检查合格后必须经自然冷却，方可继续沉桩，自然冷却时间宜符合表5.5.10的规定，严禁浇水冷却，或不冷却就开始沉桩。表5.5.10自然冷却时间(min)6雨天焊接时，应采取防雨措施。5.5.10本条是对焊接接桩法作出的规定。第5款是关于电焊结束后冷却时间的规定，主要是考虑到高温的焊缝遇地下水，如同淬火一样，焊缝容易变脆。因此，要求锤击桩冷却的时间大于静压桩。但二氧化碳气体保护焊所用焊条的直径细，散热快，且二氧化碳具有较强的冷却作用，所以确定其自然冷却时间为不应少于3min。焊接要求应符合现行国家标准《钢结构焊接规范》GB50661的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.11采用螺纹接头接桩应符合下列规定：1接桩前应检查桩两端制作的尺寸偏差及连接件，无受损后方可起吊施工；2接桩时，卸下上下节桩两端的保护装置后，应清理接头残物，涂上润滑脂；3应采用专用锥度接头对中，对准上下节桩进行旋紧连接；4可采用专用链条式扳手进行旋紧，锁紧后两端板尚应有1mm～2mm的间隙。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.20施压大面积密集桩群时，可按本规范第10.0.9条的规定执行，并应采取辅助措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.6泥浆护壁成孔灌注桩5.6泥浆护壁成孔灌注桩5.6.1泥浆护壁成孔灌注桩应进行工艺性试成孔，数量不应少于2根。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.6.2护壁泥浆应符合下列规定：1泥浆可采用原土造浆，不适于采用原土造浆的土层应制备泥浆，制备泥浆的性能指标应符合表5.6.2-1的规定。表5.6.2-1制备泥浆的性能指标2施工时应维持钻孔内泥浆液面高于地下水位0.5m，受水位涨落影响时，应高于最高水位1.5m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.6.8扩底用机械式钻具应符合下列规定：1钻具应在竖直力的作用下能自由收放；2钻具伸扩臂的长度、角度与其连杆行程应根据设计扩底段外形尺寸确定；3扩孔施工前应对扩孔钻具进行检查。5.6.8与常规等截面桩相比，扩底桩施工工艺更加复杂，施工质量、扩底形状与扩底所处土层等都有较大的关系，因此应强调试成孔的重要性及施工过程中的控制与检测。桩身直孔段成孔完毕至扩底段钻进完毕时间间隔较长，泥浆中的悬浮颗粒会大量沉淀，扩底成孔中也会产生新的颗粒，因此应增加一次清孔。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.6.9扩底灌注桩成孔钻进应符合下列规定：1扩底成孔施工前，应在泥浆循环下保持钻机空转3min～5min；2扩底成孔中应根据钻机运转状况及时调整钻进参数；3扩底成孔后应保持钻头空转3min～5min，待清孔完毕后方可收拢扩刀提取钻具；4扩底成孔施工在清孔后进行，扩孔完成后应再进行一次清孔。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【5.6.11泵吸反循环清孔应符合下列规定：1泵吸反循环清孔时，应将钻头提离孔底0.5m～0.8m输入泥浆进行清孔，输入的泥浆指标应符合本规范表5.6.2-2的规定；2清孔时，输入孔内的泥浆量不应小于砂石泵的排量，应合理控制泵量，保持补量充足。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.6.11泵吸反循环清孔应符合下列规定：1泵吸反循环清孔时，应将钻头提离孔底0.5m～0.8m输入泥浆进行清孔，输入的泥浆指标应符合本规范表5.6.2-2的规定；2清孔时，输入孔内的泥浆量不应小于砂石泵的排量，应合理控制泵量，保持补量充足。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【5.6.11泵吸反循环清孔应符合下列规定：1泵吸反循环清孔时，应将钻头提离孔底0.5m～0.8m输入泥浆进行清孔，输入的泥浆指标应符合本规范表5.6.2-2的规定；2清孔时，输入孔内的泥浆量不应小于砂石泵的排量，应合理控制泵量，保持补量充足。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.6.13灌注桩在浇筑混凝土前，清孔后泥浆应符合本规范表5.6.2-2的规定，清孔后孔底沉渣厚度应符合表5.6.13的规定。表5.6.13清孔后孔底沉渣厚度(mm)5.6.14钢筋笼制作应符合下列规定：1钢筋笼宜分段制作，分段长度应根据钢筋笼整体刚度、钢筋长度以及起重设备的有效高度等因素确定。钢筋笼接头宜采用焊接或机械式接头，接头应相互错开。2钢筋笼应采用环形胎模制作，钢筋笼主筋净距应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.6.18混凝土初灌量应满足导管埋入混凝土深度不小于0.8m的要求。5.6.18混凝土初灌量是水下混凝土施工的关键，通过积聚一定量的混凝土积蓄的能量将导管内泥浆逼出，实现水下封底，并保证封底后导管外泥浆不会进入混凝土内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.6.18混凝土初灌量应满足导管埋入混凝土深度不小于0.8m的要求。5.6.18混凝土初灌量是水下混凝土施工的关键，通过积聚一定量的混凝土积蓄的能量将导管内泥浆逼出，实现水下封底，并保证封底后导管外泥浆不会进入混凝土内。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.6.24后注浆施工应符合下列规定：1浆液的水灰比应根据土的饱和度、渗透性确定：饱和土水灰比宜为0.45～0.65；非饱和土水灰比宜为0.7～0.9；松散碎石土、砂砾水灰比宜为0.5～0.6。配制的浆液应过滤，滤网网眼应小于40μm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.7.6成桩后应及时清除钻杆及泵(软)管内残留的混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.7.7钢筋笼宜整节安放，采用分段安放时接头可采用焊接或机械连接。5.7.7钢筋笼规格及配筋按施工图进行。主筋与箍筋及加强筋点焊焊接。保护层垫块，每笼不少于3组，每组不少于4块。钢筋在制作、运输与安装过程中，采用四点起吊，必要时要采取措施防止钢筋笼变形。钢筋笼制作完成后，应放置于干净地面上，吊入桩孔后，应牢固固定，防止上浮。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.8.7沉管灌注桩桩身配有钢筋时，混凝土的坍落度宜为80mm～100mm。素混凝土桩宜为70mm～80mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【5.9.6挖孔应从上而下进行，挖土次序宜先中间后周边。扩底部分应先挖桩身圆柱体，再按扩底尺寸从上而下进行。5.9.6同一段内挖土次序先中间后周边。模板高度取决于开挖土方施工段的高度，宜为1m，由4块或8块活动钢模板组合而成。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【5.9.6挖孔应从上而下进行，挖土次序宜先中间后周边。扩底部分应先挖桩身圆柱体，再按扩底尺寸从上而下进行。5.9.6同一段内挖土次序先中间后周边。模板高度取决于开挖土方施工段的高度，宜为1m，由4块或8块活动钢模板组合而成。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.9.7挖至设计标高终孔后，应清除护壁上的泥土和孔底残渣、积水，验收合格后，应立即封底和灌注桩身混凝土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.10.3H型桩及其他异型钢桩制作外形允许偏差应符合表5.10.3的规定。表5.10.3H型桩及其他异型钢桩制作外形允许偏差(mm)注：l为桩的边长，L为桩长。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【5.11.2锚固螺栓的安设可采取钻孔埋设和预先埋设的方式，锚固深度宜为10倍～12倍的螺栓直径。5.11.2锚固螺栓的安设方式见图3。图3锚固螺栓的安设方式1-粘结剂；d-锚杆直径5.11.3锚杆与压桩孔的间距、锚杆与周围结构的最小间距以及锚杆或压桩孔边缘至基础承台边缘的最小间距宜符合下列规定(图5.11.3)：图5.11.3锚杆与压桩孔布置构造要求1-锚杆；2-压桩孔；3-高出基础承台表面的结构；4-基础承台边缘1锚杆与压桩孔的间距不宜小于150mm；2锚杆与周围结构的最小间距不宜小于100mm；3锚杆或压桩孔边缘与基础承台边缘的最小间距不宜小于200mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.11.6压桩孔与设计位置的平面偏差应为±20mm，压桩时桩段的垂直度偏差不应大于1.5％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.11.7压桩施工的控制标准应以设计最终压桩力为主，桩入土深度为辅。5.11.7本条对压桩的控制标准作出原则性的规定。最终压桩力与工程地质条件、桩承载性状、桩规格及桩入土深度、桩端持力层性状等因素有关，需要综合考虑后确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【5.11.7压桩施工的控制标准应以设计最终压桩力为主，桩入土深度为辅。5.11.7本条对压桩的控制标准作出原则性的规定。最终压桩力与工程地质条件、桩承载性状、桩规格及桩入土深度、桩端持力层性状等因素有关，需要综合考虑后确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【5.12岩石锚杆基础5.12岩石锚杆基础5.12.1基础开挖达到设计要求标高后应清理基底，表面为土层、易风化的岩层宜浇筑混凝土垫层，厚度宜为60mm～100mm。5.12.1岩石锚杆基础是将上部传来的竖向荷载通过锚杆的拉结作用传递到底部稳定的岩土层中的一种基础形式，适用于直接建在基岩上的柱基，以及承受拉力或水平力较大的建筑物基础，多用于建(构)筑物的抗浮施工。锚杆基础应与基岩连成整体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【5.12.7锚杆安放应符合下列规定：1应使用对中支架，顺直下放，不应损坏防腐层及应力量测元件；2锚杆底部应悬空100mm；3下放锚杆后应向孔底投入碎石，厚度为100mm～200mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.12.8砂浆或细石混凝土应符合下列规定：1水泥砂浆宜采用中细砂，粒径不应大于2.5mm，使用前应过筛，配合比宜为1：1～1：2，水灰比宜为0.38～0.45；2细石混凝土的强度等级不应低于C30。5.12.8本条中的水泥砂浆配合比为重量比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.13.3沉井(箱)下沉时的第一节混凝土强度应达到设计强度的100％，其他各节混凝土强度应达到设计强度的70％。5.13.3本条对沉井(箱)下沉施工的第一节强度、后面各节强度以及下卧层的地基承载力的要求作了规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【5.13.3沉井(箱)下沉时的第一节混凝土强度应达到设计强度的100％，其他各节混凝土强度应达到设计强度的70％。5.13.3本条对沉井(箱)下沉施工的第一节强度、后面各节强度以及下卧层的地基承载力的要求作了规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.13.6沉井(箱)下沉应及时测量及时纠偏，每8h应至少测量2次。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.13.8沉井(箱)的一次制作高度宜控制在6m～8m，刃脚的斜面不应使用模板。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.13.8沉井(箱)的一次制作高度宜控制在6m～8m，刃脚的斜面不应使用模板。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.13.8沉井(箱)的一次制作高度宜控制在6m～8m，刃脚的斜面不应使用模板。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.13.11凿除混凝土垫板时，应先内后外，分区域对称按顺序凿除，凿断线应与刃脚底边平齐，凿断的板应立即清除，空穴处应立即用砂或砂夹碎石回填。混凝土的定位支点处应最后凿除，不得漏凿。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.13.11凿除混凝土垫板时，应先内后外，分区域对称按顺序凿除，凿断线应与刃脚底边平齐，凿断的板应立即清除，空穴处应立即用砂或砂夹碎石回填。混凝土的定位支点处应最后凿除，不得漏凿。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【5.13.12沉井下沉时，应随时纠偏。在软土层中，下沉邻近设计标高时，应放慢下沉速度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.13.14触变泥浆隔离层的厚度宜为150mm～200mm，其物理力学指标宜根据沉井下沉时所通过的不同土层选用。5.13.14触变泥浆的物理力学性能指标宜根据沉井下沉时所通过的不同土层，按实验数据选取，无实验数据时可按表12选用。表12触变泥浆的物理力学性能指标5.13.15沉箱下沉前应具备下列条件：1所有设备已经安装、调试完成，相应配套设备已配备完全；2所有通过底板管路均已连接或密封；3临时支撑系统已安装完毕，且井壁混凝土已达到强度；4基坑外围填土已结束；5工作室内建筑垃圾已清理干净。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.13.20当采用水下封底时，导管的平面布置应在各浇筑范围的中心，当浇筑面积较大时，应采用多根导管同时浇筑，各根导管的有效扩散半径，应确保混凝土能互相搭接并能达到井底所有范围。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.13.21沉箱封底混凝土应采用自密实混凝土，应保证混凝土浇筑的连续性，封底结束后应压注水泥浆，填充封底混凝土与工作室预板之间的空隙。5.13.21浇筑顺序为从刃脚处向中间对称顺序浇筑，浇筑前刃脚处的土应尽量掏除干净。浇筑过程中应维持物料塔及人员塔内气压的稳定，待封底混凝土达到设计强度后方可停止供气。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.1.2基坑支护结构施工以及降水、开挖的工况和工序应符合设计要求。6.1.2根据工程实践，基坑支护结构变形与施工工况有很大关系，应根据工程场地实际和设计要求，确定合理的施工方案，明确支护结构施工与土方开挖、降水、地下结构施工各工序间的合理作业时间与工序控制，更关键的是在实际施工中严格按照施工方案组织施工，这对于保证基坑工程安全、减小基坑支护结构变形和环境影响意义重大。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2灌注桩排桩围护墙6.2灌注桩排桩围护墙6.2.1灌注桩排桩围护墙施工应符合本规范第5.6节～第5.9节的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.2灌注桩在施工前应进行试成孔，试成孔数量应根据工程规模及施工场地地质情况确定，且不宜少于2根。6.2.2灌注桩的成孔质量是保证成桩质量的一个重要因素，若试成孔测得的现场实测指标不符合设计要求，应及时采取技术措施或重新考虑施工工艺。试成孔可选取非排桩设计位置进行，有成熟施工经验时也可选择排桩设计位置进行试成孔。在非排桩设计位置进行试成孔时，试成孔完毕后应用砂浆或其他材料密实封填。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.6高压旋喷桩作为局部截水帷幕时，应符合下列规定：1应先施工灌注桩，再施工高压旋喷桩截水帷幕，高压旋喷桩施工应符合本规范第4.9节的规定；2高压旋喷桩应采用复喷工艺，每立方米水泥掺入量不应小于450kg，高压旋喷桩喷浆下沉及提升速度宜为50mm／min～150mm／min；3高压旋喷桩之间搭接不应少于300mm，垂直度偏差不应大于1／100。6.2.6工程实践表明高压旋喷桩作防渗帷幕的隔水效果不如搅拌桩帷幕，一般情况不应采用其作为主要帷幕形式，仅在特殊情况下(如施工空间狭小或有邻近障碍物)以及特殊部位(如存在旧搅拌桩帷幕等)的局部作为补强替代措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.8非均匀配筋的钢筋笼吊放安装时，应符合本规范第5.6.14条的规定，严禁旋转或倒置，钢筋笼扭转角度应小于5°。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3板桩围护墙6.3板桩围护墙6.3.1板桩打设前宜沿板桩两侧设置导架。导架应有一定的强度及刚性，不应随板桩打设而下沉或变形，施工时应经常观测导架的位置及标高。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3板桩围护墙6.3板桩围护墙6.3.1板桩打设前宜沿板桩两侧设置导架。导架应有一定的强度及刚性，不应随板桩打设而下沉或变形，施工时应经常观测导架的位置及标高。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.2混凝土板桩转角处应设置转角桩，钢板桩在转角处应设置异形板桩。初始桩和转角桩应较其他桩加长2m～3m。初始桩和转角桩的桩尖应制成对称形。6.3.2混凝土板桩桩尖一般偏向始桩一侧，相邻桩打入将侧向挤压始桩，始桩加长可防止位移。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.2混凝土板桩转角处应设置转角桩，钢板桩在转角处应设置异形板桩。初始桩和转角桩应较其他桩加长2m～3m。初始桩和转角桩的桩尖应制成对称形。6.3.2混凝土板桩桩尖一般偏向始桩一侧，相邻桩打入将侧向挤压始桩，始桩加长可防止位移。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.9板桩回收应在地下结构与板桩墙之间回填施工完成后进行。钢板桩在拔除前应先用振动锤夹紧并振动，拔除后的桩孔应及时注浆填充。6.3.9板桩拔除前应拆除支撑、围檩，并应将表面围檩限位或支撑抗滑构件、电焊疤等清除干净。为防止桩体拔出和拔桩带出泥土在土体中形成空隙造成周围土体变形，此条规定拔桩后注浆充填。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【6.4.7采用回转钻头和旋挖钻机施工时，应使用泥浆护壁成孔，并应符合本规范第5.6节的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.4.8采用软切割工艺的桩，Ⅰ序桩终凝前应完成Ⅱ序桩的施工，Ⅰ序桩应采用超缓凝混凝土，缓凝时间不应小于60h；干孔灌注时，坍落度不宜大于140mm，水下灌注时，坍落度宜为140mm～180mm；混凝土3d强度不宜大于3MPa。软切割的Ⅱ序桩及硬切割的Ⅰ序、Ⅱ序桩应采用普通商品混凝土。6.4.8Ⅱ序桩的施工应在Ⅰ序桩初凝之后终凝之前完成，是为了实现有效咬合，是确保围护墙质量的关键点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.9分段施工时，应在施工段的端头设置一个用砂灌注的Ⅱ序桩用于围护桩的闭合处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.5.2水泥土搅拌桩成桩施工应符合本规范第4.10节的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.5.8需回收型钢的工程，型钢拔出后留下的空隙应及时注浆填充，并应编制含有浆液配比、注浆工艺、拔除顺序等内容的专项方案。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【6.5.8需回收型钢的工程，型钢拔出后留下的空隙应及时注浆填充，并应编制含有浆液配比、注浆工艺、拔除顺序等内容的专项方案。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5.12型钢水泥土搅拌墙成墙期监控、成墙验收中除桩体强度检验项目外，基坑开挖期质量检查尚应符合现行行业标准《型钢水泥土搅拌墙技术规程》JGJ／T199的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.5.12型钢水泥土搅拌墙成墙期监控、成墙验收中除桩体强度检验项目外，基坑开挖期质量检查尚应符合现行行业标准《型钢水泥土搅拌墙技术规程》JGJ／T199的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.6.4泥浆制备应符合下列规定：1新拌制泥浆应经充分水化，贮放时间不应少于24h；2泥浆的储备量宜为每日计划最大成槽方量的2倍以上；3泥浆配合比应按土层情况试配确定，一般泥浆的配合比可根据表6.6.4选用。遇土层极松散、颗粒粒径较大、含盐或受化学污染时，应配制专用泥浆。表6.6.4泥浆配合比6.6.4通过泥浆试配与现场检验确定是否修改泥浆的配比，检验内容主要包括对稳定性、形成泥皮性能、泥浆流动特性及泥浆比重的检验。遇有含盐或受化学污染的土层时，应配制专用泥浆，以免泥浆性能达不到规定要求，影响成槽质量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.6.9槽段钢筋笼应进行整体吊放安全验算，并设置纵横向桁架、剪刀撑等加强钢筋笼整体刚度的措施。6.6.9槽段钢筋笼的整体吊放应进行验算，并应对经验算的钢筋笼进行试吊放。吊具、吊点加固钢筋及确定钢筋笼吊放标高的吊筋，应进行起吊重量分析，通过强度验算确定合适的规格，以防止钢筋笼散架对人员和周边设施的损害。钢筋笼高宽比、高厚比较大，纵横钢筋连接的笼体整体刚度较差，为防止吊放过程中产生不可恢复的变形，可以通过设置纵横向钢筋桁架、外侧钢筋剪刀撑、笼口上部钢筋剪刀撑、吊点加固筋等加强钢筋笼刚度，提高钢筋笼的整体稳定性。由于现在的基坑越来越深，导致钢筋笼的长度越来越大，对施工也提出了更高的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.6.11钢筋笼制作允许偏差及安装误差应符合下列规定：1钢筋笼制作允许偏差应符合表6.6.11的规定。表6.6.11钢筋笼制作允许偏差2钢筋笼安装误差应小于20mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.6.11钢筋笼制作允许偏差及安装误差应符合下列规定：1钢筋笼制作允许偏差应符合表6.6.11的规定。表6.6.11钢筋笼制作允许偏差2钢筋笼安装误差应小于20mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.7.2水泥土重力式围护墙施工时遇有明浜、洼地，应抽水和清淤，并应回填素土压实，不应回填杂填土，遇有暗浜时应增加水泥掺量。6.7.2施工中遇有明浜、池塘及洼地需回填时，往往就近挖土回填。如果回填土土性较差，可以掺入8％～10％的水泥灰土，并分层压实。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.7.3围护墙体应采用连续搭接的施工方法，应控制桩位偏差和桩身垂直度，应有足够的搭接长度并形成连续的墙体。施工工艺应符合本规范第4.10节的规定。6.7.3保持连续搭接施工、严格控制桩位和桩身垂直度是形成连续墙体的关键，也是检验施工工艺、施工组织和质量控制的要点。桩与桩的搭接长度不宜小于200mm，搭接时间不应大于16h，如因特殊原因大于上述时间，应对最后一根桩先进行空钻留出榫头以待下一批桩搭接；如间歇时间太长与下一根无法搭接，应采取局部补桩或注浆措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.7.5钢管、钢筋或毛竹插入时应采取可靠的定位措施，并应在成桩后16h内施工完毕。6.7.5加强构件上端应进入压顶板，下端宜进入开挖面以下。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2钢筋土钉应沿周边焊接居中支架，居中支架宜采用6～8的Ⅰ级钢筋或厚度3mm～5mm扁铁弯成，间距2.0m～3.0m，注浆管与钢筋土钉虚扎，并应同时插入钻孔，边注浆边拔出。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【3应采用两次注浆工艺，第一次灌注宜为水泥砂浆，灌浆量不应小于钻孔体积的1.2倍，第一次注浆初凝后，方可进行二次注浆，第二次压注纯水泥浆，注浆量为第一次注浆量的30％～40％，注浆压力宜为0.4MPa～0.6MPa，注浆后应维持压力2min，土钉墙浆液配比和注浆参数应符合表6.8.3的规定。表6.8.3土钉墙浆液配比和注浆参数4注浆完成后孔口应及时封闭。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.8.4击入式钢管土钉施工应符合下列规定：1钢管击入前，应按设计要求钻设注浆孔和焊接倒刺，并将钢管头部加工成尖锥状并封闭；2钢管击入时，土钉定位误差应小于20mm，击入深度误差应小于100mm，击入角度误差应为±1.5°；3从钢管空腔内向土层压注水泥浆液，浆液水灰比与钢筋土钉二次注浆相同，注浆压力不应小于0.6MPa，注浆量应满足设计要求，注浆顺序宜从管底向外分段进行，最后封孔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【6.8.4击入式钢管土钉施工应符合下列规定：1钢管击入前，应按设计要求钻设注浆孔和焊接倒刺，并将钢管头部加工成尖锥状并封闭；2钢管击入时，土钉定位误差应小于20mm，击入深度误差应小于100mm，击入角度误差应为±1.5°；3从钢管空腔内向土层压注水泥浆液，浆液水灰比与钢筋土钉二次注浆相同，注浆压力不应小于0.6MPa，注浆量应满足设计要求，注浆顺序宜从管底向外分段进行，最后封孔。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【3当喷头与受喷面垂直，喷头与受喷面的距离控制在0.8m～1.0m进行喷射作业时，粗骨料易嵌入塑性砂浆层中。喷射冲击力适宜表现为一次喷射厚度大，回弹率低，粉尘浓度小。但是，目前不少单位对这个问题往往不够重视，偏离了这一技术要求，从而造成了回弹率高，粉尘浓度大，恶化了作业环境。因此，本款对此特别作了规定。4喷射混凝土中由于砂率较高，水泥用量较大，以及掺有速凝剂，其收缩变形要比现浇混凝土大。因此，喷射混凝土施工后，应对其保持较长时间的喷水养护。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3当喷头与受喷面垂直，喷头与受喷面的距离控制在0.8m～1.0m进行喷射作业时，粗骨料易嵌入塑性砂浆层中。喷射冲击力适宜表现为一次喷射厚度大，回弹率低，粉尘浓度小。但是，目前不少单位对这个问题往往不够重视，偏离了这一技术要求，从而造成了回弹率高，粉尘浓度大，恶化了作业环境。因此，本款对此特别作了规定。4喷射混凝土中由于砂率较高，水泥用量较大，以及掺有速凝剂，其收缩变形要比现浇混凝土大。因此，喷射混凝土施工后，应对其保持较长时间的喷水养护。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.10.3钢筋锚杆杆体制作应符合下列规定：1钢筋应平直、除油和除锈；2钢筋连接可采用机械连接和焊接，并应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的要求；3沿杆体轴线方向每隔2.0m～3.0m应设置1个对中支架，注浆管、排气管应与锚杆杆体绑扎牢固。6.10.3本条规定钢筋锚杆的制作应预先调直、除油、除锈，是为了满足钢筋与注浆材料的有效粘结。钢筋接长可采用对接、锥螺纹连接、双面焊接。沿杆体轴线方向设置对中支架，主要是为了使杆体处于钻孔中心，并保证杆体保护层厚度满足设计要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6.11.4立柱和立柱桩的施工质量检测应符合下列规定：1立柱桩成孔垂直度不应大于1／150，立柱的成孔垂直度不应大于1／200，立柱桩成孔垂直度应全数检查；2立柱和立柱桩的定位偏差不应大于10mm；3立柱的垂直度应满足设计要求，且不应大于1／300。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.11.4立柱和立柱桩的施工质量检测应符合下列规定：1立柱桩成孔垂直度不应大于1／150，立柱的成孔垂直度不应大于1／200，立柱桩成孔垂直度应全数检查；2立柱和立柱桩的定位偏差不应大于10mm；3立柱的垂直度应满足设计要求，且不应大于1／300。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.4依据场地的水文地质条件、基础规模、开挖深度、各土层的渗透性能等，可选择集水明排、降水以及回灌等方法单独或组合使用。常用地下水控制方法及适用条件宜符合表7.1.4的规定。表7.1.4常用地下水控制方法及适用条件7.1.4电渗作为单独的降水措施使用已不多，在渗透系数不大的地区，为改善降水效果，可用电渗作为辅助手段。破碎带也可用降水管井进行降水。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.4依据场地的水文地质条件、基础规模、开挖深度、各土层的渗透性能等，可选择集水明排、降水以及回灌等方法单独或组合使用。常用地下水控制方法及适用条件宜符合表7.1.4的规定。表7.1.4常用地下水控制方法及适用条件7.1.4电渗作为单独的降水措施使用已不多，在渗透系数不大的地区，为改善降水效果，可用电渗作为辅助手段。破碎带也可用降水管井进行降水。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【7.1.4依据场地的水文地质条件、基础规模、开挖深度、各土层的渗透性能等，可选择集水明排、降水以及回灌等方法单独或组合使用。常用地下水控制方法及适用条件宜符合表7.1.4的规定。表7.1.4常用地下水控制方法及适用条件7.1.4电渗作为单独的降水措施使用已不多，在渗透系数不大的地区，为改善降水效果，可用电渗作为辅助手段。破碎带也可用降水管井进行降水。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2集水明排7.2集水明排7.2.1应在基坑外侧设置由集水井和排水沟组成的地表排水系统，集水井、排水沟与坑边的距离不宜小于0.5m。基坑外侧地面集水井、排水沟应有可靠的防渗措施。7.2.1应结合场地地表排水系统进行基坑排水沟和集水井设置。排水沟可采用砖砌砂浆抹面，也可采用混凝土浇筑而成。基坑四周每隔30m～40m宜设一个集水井，排水沟纵坡坡度宜控制在1‰～2‰，流向集水井，排水系统应通过沉淀系统后排入市政管线。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【7.2.3基坑内宜设集水井和排水明沟(或盲沟)。7.2.3排水沟及集水井应采取喷涂防渗砂浆等可靠措施防止地表水渗入地下。为了防止基坑变形导致排水沟开裂，宜配置构造钢筋，并应经常检查，发现开裂，立即封堵。盲沟施工时，可回填碎石，然后在碎石上浇筑垫层。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3基坑内宜设集水井和排水明沟(或盲沟)。7.2.3排水沟及集水井应采取喷涂防渗砂浆等可靠措施防止地表水渗入地下。为了防止基坑变形导致排水沟开裂，宜配置构造钢筋，并应经常检查，发现开裂，立即封堵。盲沟施工时，可回填碎石，然后在碎石上浇筑垫层。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.3基坑内宜设集水井和排水明沟(或盲沟)。7.2.3排水沟及集水井应采取喷涂防渗砂浆等可靠措施防止地表水渗入地下。为了防止基坑变形导致排水沟开裂，宜配置构造钢筋，并应经常检查，发现开裂，立即封堵。盲沟施工时，可回填碎石，然后在碎石上浇筑垫层。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.3群井按大井简化时，均质含水层承压水完整井的基坑降水总涌水量可按下式计算(图7.3.3)：图7.3.3均质备水层承压水完整井的基坑涌水量计算式中：Q——基坑涌水量(m3／d)；k——渗透系数；M——承压含水层厚度(m)；s——基坑水位降深(m)；R——降水影响半径(m)；r0——基坑等效半径(m)，可按[A为基坑面积(m2)]计算。7.3.2、7.3.3其他形式的基坑涌水量及降水井数量、设计单井出水量等可参考相关规范、规程及手册进行估算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【7.3.3群井按大井简化时，均质含水层承压水完整井的基坑降水总涌水量可按下式计算(图7.3.3)：图7.3.3均质备水层承压水完整井的基坑涌水量计算式中：Q——基坑涌水量(m3／d)；k——渗透系数；M——承压含水层厚度(m)；s——基坑水位降深(m)；R——降水影响半径(m)；r0——基坑等效半径(m)，可按[A为基坑面积(m2)]计算。7.3.2、7.3.3其他形式的基坑涌水量及降水井数量、设计单井出水量等可参考相关规范、规程及手册进行估算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.8喷射井点成孔施工采用钻孔法。成孔达到设计深度后，向孔内沉入井点管，井点管外壁与孔壁之间回填滤料(粗砂、砾砂)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4截水7.4截水7.4.1基坑工程截水措施可采用水泥土搅拌桩、高压喷射注浆、地下连续墙、小齿口钢板桩等。对于特种工程，可采用地层冻结技术(冻结法)阻隔地下水。7.4.1基坑工程截水措施可采用双轴水泥搅拌桩、三轴水泥搅拌桩、高压喷射注浆、注浆、地下连续墙、小齿口钢板桩等。目前，冻结法已广泛应用于地铁联通道的设计与施工中，但冻结法施工时有冻胀和融沉等不利因素，设计和施工中应注意加强对周边环境的保护措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4截水7.4截水7.4.1基坑工程截水措施可采用水泥土搅拌桩、高压喷射注浆、地下连续墙、小齿口钢板桩等。对于特种工程，可采用地层冻结技术(冻结法)阻隔地下水。7.4.1基坑工程截水措施可采用双轴水泥搅拌桩、三轴水泥搅拌桩、高压喷射注浆、注浆、地下连续墙、小齿口钢板桩等。目前，冻结法已广泛应用于地铁联通道的设计与施工中，但冻结法施工时有冻胀和融沉等不利因素，设计和施工中应注意加强对周边环境的保护措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.3截水帷幕的插入深度应根据坑内潜水降水要求、地基土抗渗流(或抗管涌)稳定性要求确定。7.4.3截水帷幕插入深度设计首先应满足基坑开挖后地基土抗渗流(或抗管涌)稳定性的要求，还应满足不同降水施工工艺的要求，如轻型井点降水、管井降水等。基坑开挖面标高变化时，截水帷幕插入深度应满足不同开挖深度区域疏干降水的设计要求。若基坑不同区域高差相差较大，宜分别形成封闭截水帷幕。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.2坑外回灌井的深度不宜大于承压含水层中基坑截水帷幕的深度，回灌井与减压井的间距应通过设计计算确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.6回灌用水不得污染含水层中的地下水。7.5.6回灌水源应采用洁净的水或利用同一含水层中的地下水，不得污染地下水资源。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.1.3挖土机械、土方运输车辆等通过坡道进入作业点时，应采取保证坡道稳定的措施。8.1.3若机械设备需直接进入基坑进行施工作业，其入坑坡道除了考虑本身的稳定性外，还应考虑机械设备的外形尺寸及爬坡能力，若坡道遇支护结构，或坡道区域土质较差，应进行必要的加固处理。目前的基坑规模越来越大，而施工场地越来越小，施工栈桥的应用日益广泛。施工栈桥可提高土方开挖效率，还可在基础结构施工阶段作为材料临时堆放场地，也可作为起重作业和混凝土浇筑的作业点。施工栈桥应根据周边场地条件、基坑形状、支撑布置、施工设备和施工方法等进行专门设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.1.6永久性挖方边坡坡度应符合设计要求。使用时间较长的临时性挖方边坡坡度，应根据工程地质和水文地质、边坡高度等，结合当地同类土体的稳定坡度值或通过稳定性计算确定。过程中形成的临时边坡应按现行国家标准《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202的规定控制坡度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【8.1.8土方开挖、土方回填过程中应设置完善的排水系统。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.11土方工程冬期施工时，应采取防冻、防滑的技术措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.2.5设有内支撑的基坑开挖应遵循“先撑后挖、限时支撑”的原则，减小基坑无支撑暴露的时间和空间。8.2.5基坑开挖及支撑施工过程中，应选定科学合理的施工参数，施工参数主要是根据基坑规模、几何尺寸、支撑形式、开挖方式、地基条件和周边环境要求等确定，包括分层开挖层数、每层开挖深度、每层土体无支撑暴露的时间、每层土体无支撑暴露的平面尺寸及高度等。实践证明，每一个开挖步骤过程中围护墙体暴露空间和时间越小，则控制基坑变形的效果越好，因此加快开挖和支撑速度的施工工艺，是提高基坑工程技术经济效果的重要环节。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.6下层土方的开挖应在支撑达到设计要求后方可进行。挖土机械和车辆不得直接在支撑上行走或作业，严禁在底部已经挖空的支撑上行走或作业。8.2.6一般支撑设计不考虑相应的竖向荷载，挖土机械和运输车辆若直接在支撑上行走或作业，可能会产生支撑下沉、变形甚至断裂等后果。土方开挖过程中挖土机械和运输车辆应尽量避让支撑，若无法避让，一般情况下可采取支撑上部覆土并铺设路基箱的方式，可使荷载均匀传递至支撑下方土体。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.12饱和软土场地的基坑开挖应符合下列规定：1挤土成桩的场地应在成桩休止一个月后待超孔隙水压消散后方可进行基坑开挖；2基坑开挖应分层均衡开挖，分层厚度不应大于1m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【8.3岩石基坑开挖8.3岩石基坑开挖8.3.1岩石基坑可根据工程地质与水文地质条件、周边环境保护要求、支护形式等情况，选择合理的开挖顺序和开挖方式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.4土方堆放与运输8.4土方堆放与运输8.4.1土方工程施工应进行土方平衡计算，应按土方运距最短、运程合理和各个工程项目的施工顺序做好调配，减少重复搬运，合理确定土方机械的作业线路、运输车辆的行走路线、弃土地点等。8.4.1土方的平衡计算应综合考虑土方量的各种变更因素，如土的松散率、压缩率、沉降量等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.4.2土方调配应与当地市、镇规划和农田水利相结合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【8.4.4临时堆土的坡角至坑边距离应按挖坑深度、边坡坡度和土的类别确定。8.4.4堆土的堆放高度不宜过高，大于设计超载要求会造成基坑安全问题。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【8.4.4临时堆土的坡角至坑边距离应按挖坑深度、边坡坡度和土的类别确定。8.4.4堆土的堆放高度不宜过高，大于设计超载要求会造成基坑安全问题。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【8.4.5场地内临时堆土应经设计单位同意，并应采取相应的技术措施，合理确定堆土平面范围和高度。8.4.5临时堆土与基坑的距离和基坑影响的范围应由设计计算确认后方可堆放，否则基坑周边禁止堆土。临时堆土的坡角至坑边距离一般为：干燥密实土不小于3m，松软土不小于5m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.5基坑回填8.5基坑回填8.5.1永久性土方回填的边坡坡度应符合设计要求。使用时间较长的临时性土方回填的边坡坡度，应根据当地经验或通过稳定性计算确定。8.5.1若设计无规定时，应通过稳定性计算确定边坡坡度；土方回填的高度较高时，应采取多级放坡的方式，或采取放缓坡度等稳定措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【8.5.3碎石类土或爆破石碴用作回填土料时，其最大粒径不应大于每层铺填厚度的2／3，铺填时大块料不应集中，且不得回填在分段接头处。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【8.5.3碎石类土或爆破石碴用作回填土料时，其最大粒径不应大于每层铺填厚度的2／3，铺填时大块料不应集中，且不得回填在分段接头处。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.5.4土方回填前，应根据工程特点、土料性质、设计压实系数、施工条件等合理选择压实机具，并确定回填土料含水量控制范围、铺土厚度、压实遍数等施工参数。重要土方回填工程或采用新型压实机具的，应通过填土压实试验确定施工参数。8.5.4压实机具主要有压路机、打夯机、振动器等。铺土厚度、压实遍数宜根据施工经验或试验确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.1.2土石方开挖应根据边坡的地质特性，采取自上而下、分段开挖的施工方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【9.1.3边坡开挖后应按设计要求实施支护结构或采取封闭措施。9.1.3在边坡开挖后，应在设计规定的时间内实施支护结构，或者在设计规定时间内采取一定的封闭措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【9.1.5边坡工程应根据设计要求进行监测，并根据监测数据进行信息化施工。9.1.5边坡工程应由设计提出监测要求，由业主委托有资质的监测单位编制监测方案，经设计、监理和业主等共同认可后实施。方案应包括监测项目、监测目的、测试方法、测点布置、监测项目报警值、信息反馈制度和现场原始状态资料记录要求等内容。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.2喷射混凝土施工应符合本规范第6.8节的规定，并应设置具有砂石反滤层的泄水管，泄水管直径不宜小于100mm，间距不宜大于3.0m。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【9.2.2喷射混凝土施工应符合本规范第6.8节的规定，并应设置具有砂石反滤层的泄水管，泄水管直径不宜小于100mm，间距不宜大于3.0m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.2喷射混凝土施工应符合本规范第6.8节的规定，并应设置具有砂石反滤层的泄水管，泄水管直径不宜小于100mm，间距不宜大于3.0m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【9.2.3预应力锚杆的张拉和锁定应符合本规范第6.10节的规定，锚杆张拉与锁定作业均应有详细、完整的记录。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.4锚杆张拉和锁定验收合格后，应对永久锚的锚头进行密封和防护处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.2.5岩质边坡采用喷锚支护后，对局部不稳定块体尚应采取加强支护的措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9.3挡土墙9.3挡土墙9.3.1挡墙应按设计要求分段施工，墙面应平顺整齐。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.2挡墙排水孔孔径尺寸、排水坡度应符合设计要求，并应排水通畅，排水孔处墙后应设置反滤层。挡墙兼有防汛功能时，排水孔设置应有防止墙外水体倒灌的措施。9.3.2排水孔孔径宜为50mm～100mm，间距宜为1.5m～3.0m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.4浆砌石材挡墙的砂浆应按照配合比使用机械拌制，运输及临时堆放过程中应减少水分散失，保持良好的和易性与粘结力。石材表面应清洁，上下面应平整，厚度不应小于200mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【9.3.6浆砌石材挡墙施工质量标准应符合表9.3.6的规定。表9.3.6浆砌石材挡墙施工质量标准9.3.7混凝土挡墙施工除应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666的规定外，尚应符合下列规定：1混凝土挡墙基础应按挡土墙分段，整段进行一次性浇灌；2混凝土挡墙基础施工时，应预留墙身竖向钢筋，基础混凝土强度达到2.5MPa后安装墙身钢筋；3墙身混凝土一次浇筑高度不宜大于4m；4混凝土挡墙与基础的结合面应进行施工缝处理，浇灌墙身混凝土前，应在结合面上刷一层20mm～30mm厚与混凝土配合比相同的水泥砂浆；5混凝土浇灌完成后，应及时洒水养护，养护时间不应少于7d。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.6浆砌石材挡墙施工质量标准应符合表9.3.6的规定。表9.3.6浆砌石材挡墙施工质量标准9.3.7混凝土挡墙施工除应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工规范》GB50666的规定外，尚应符合下列规定：1混凝土挡墙基础应按挡土墙分段，整段进行一次性浇灌；2混凝土挡墙基础施工时，应预留墙身竖向钢筋，基础混凝土强度达到2.5MPa后安装墙身钢筋；3墙身混凝土一次浇筑高度不宜大于4m；4混凝土挡墙与基础的结合面应进行施工缝处理，浇灌墙身混凝土前，应在结合面上刷一层20mm～30mm厚与混凝土配合比相同的水泥砂浆；5混凝土浇灌完成后，应及时洒水养护，养护时间不应少于7d。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.8混凝土挡墙施工质量标准应符合表9.3.8的规定。表9.3.8混凝土挡墙施工质量标准注：h——挡墙高度(m)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.8混凝土挡墙施工质量标准应符合表9.3.8的规定。表9.3.8混凝土挡墙施工质量标准注：h——挡墙高度(m)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.4.7放坡开挖施工的排水措施应符合下列规定：1边坡场地应向远离边坡方向形成排水坡势，并应沿边坡外围设置排水沟及截水沟，严禁地表水浸入坡体及冲刷坡面；2边坡坡底和坡脚处应根据具体情况设置排水系统，坡底不得积水及冲刷坡脚；3有台阶型的边坡，应在过渡平台上设置防渗排水沟；4坡面有渗水时，应根据实际情况设置泄水孔确保坡体内不积水。9.4.7水是造成边坡失稳的一个重要原因，边坡施工一定要严格做好防水、排水措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【10安全与绿色施工10安全与绿色施工10.0.1施工安全应符合现行行业标准《建筑施工安全检查标准》JGJ59的有关规定。10.0.1本条规定是为了科学地评价建筑施工安全生产情况，提高安全生产工作和文明施工的管理水平，预防伤亡事故的发生，确保职工的安全和健康，实现检查评价工作的标准化、规范化。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.0.6焊、割作业点，氧气瓶、乙炔瓶、易燃易爆物品的距离和防火要求应符合有关规定。10.0.6施工现场的电焊等工种离不开氧气瓶等易燃易爆物品的使用，不注意防火措施容易造成严重的人员伤亡及财产损失。因此，应注重施工现场的防火防爆安全。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.0.6焊、割作业点，氧气瓶、乙炔瓶、易燃易爆物品的距离和防火要求应符合有关规定。10.0.6施工现场的电焊等工种离不开氧气瓶等易燃易爆物品的使用，不注意防火措施容易造成严重的人员伤亡及财产损失。因此，应注重施工现场的防火防爆安全。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【10.0.7相邻基坑工程同时或相继施工时，应先协调施工进度，避免造成不利影响。10.0.7相邻工程由于打桩或基坑开挖产生的相互影响已引发多起工程事故，本条文提出原则性措施来避免或减少相互影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【10.0.10拆除支撑应按设计确定的工况进行，并遵循先换撑、后拆撑的原则。采用爆破法拆除时应遵守当地政府的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【10.0.10拆除支撑应按设计确定的工况进行，并遵循先换撑、后拆撑的原则。采用爆破法拆除时应遵守当地政府的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.0.11在饱和软土地区进行振冲置换、打入桩、搅拌桩、压桩、强夯、堆载施工时，应对孔隙水压力和土体位移进行监测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.0.13人工挖孔或挖孔扩底灌注桩施工中应采取下列安全技术措施：1施工中的桩孔应设置半圆形安全防护板，暂停施工时应加盖盖板或钢管网片；2挖出的土石方不得堆放在孔口周边，车辆通行不应影响井壁安全；3每日开工前应检测井下的有毒气体，桩孔开挖深度大于10m时，应有专门向井下送风的设备，送风量不宜少于25L／s；4护壁应高于地面200mm，孔口四周应设置安全护栏，护栏高度宜为1.2m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【10.0.16施工过程的环境保护应符合现行行业标准《建设工程施工现场环境与卫生标准》JGJ146的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.0.19危险品、化学品存放处应隔离，污物应按指定要求排放。10.0.19化学品和重金属污染品存放应采取隔断和硬化处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【10.0.24施工现场出入口处应设置冲洗设施、污水池和排水沟，应由专人对进出车辆进行清洗保洁。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【10.0.24施工现场出入口处应设置冲洗设施、污水池和排水沟，应由专人对进出车辆进行清洗保洁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为规范建筑地基基础专业的术语及其涵义，制定本标准。1.0.1随着我国建筑业的快速发展，建筑领域地基基础专业技术也得到飞速发展，出现了许多新技术、新概念。制定本标准的目的是规范与建筑地基基础工程紧密联系的术语，有利于地基基础专业技术的国内外交流与合作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.4岩土工程勘察geotechnicalinvestigation根据建设工程的要求，查明、分析、评价建设场地的地质、环境特征和岩土工程条件，编制勘察文件的活动。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【2.0.5岩土工程设计geotechnicaldesign根据建筑场地的地质、环境特征和工程要求进行的岩土工程范畴的方案设计与施工图设计。2.0.5岩土工程设计是在岩土工程勘察活动完成后，根据建筑场地的地质、环境特征和岩土工程条件及具体工程要求所进行岩土工程范畴的方案设计与施工图设计。主要包括基坑工程设计、地基处理设计、建筑桩基设计、边坡工程设计等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.5岩土工程设计geotechnicaldesign根据建筑场地的地质、环境特征和工程要求进行的岩土工程范畴的方案设计与施工图设计。2.0.5岩土工程设计是在岩土工程勘察活动完成后，根据建筑场地的地质、环境特征和岩土工程条件及具体工程要求所进行岩土工程范畴的方案设计与施工图设计。主要包括基坑工程设计、地基处理设计、建筑桩基设计、边坡工程设计等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.0.11地基稳定性stabilityofsubsoil地基在荷载作用下不发生过大变形或滑动的性质。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.13浅基础shallowfoundation埋置深度不超过5m，或不超过基底最小宽度，在其承载力中不计入基础侧壁岩土摩阻力的基础。2.0.13浅基础的竖向尺寸与其平面尺寸相当，侧面摩擦力对基础承载力的影响可忽略不计，因此，浅基础设计时，只考虑基础底面以下地基土的承载力，不计算基础侧面土提供的竖向承载力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.0.14深基础deepfoundation埋置深度超过5m，或超过基底最小宽度，在其承载力中计入基础侧壁岩土摩阻力的基础。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.16动力机器基础dynamicmachinefoundation承受机械设备所产生的静力、振动力、不平衡扰力或冲击力的基础。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.0.18建筑边坡buildingslope在建筑场地或其周边的对建筑物有影响的自然边坡，或由于土方开挖、填筑形成的人工边坡。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3设计原则3.1设计方法3设计原则3.1设计方法3.1.1容许应力法allowablestressmethod使结构或地基在作用标准值下产生的应力不超过规定的容许应力(材料或岩土强度标准值除以安全系数)的设计方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.1.3全概率设计法probabilitydesignmethod将基本变量作为随机变量处理，采用以统计分析为主确定失效概率量度设计可靠性的一种设计方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【3.2安全度控制3.2安全度控制3.2.1安全储备safetymargin用抗力与作用之差描述的安全度控制指标。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.7可靠指标reliabilityindex度量结构或地基基础可靠度的数值指标，是标准正态分布反函数在可靠概率处的函数值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.3设计状况3.3设计状况3.3.1设计状况designsituations代表一定时段内实际情况的一组设计条件，设计应做到在该组条件下结构不超越有关的极限状态。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【3.3.2持久状况persistentsituation在结构或地基基础使用过程中一定会出现的设计状况，其持续期很长且与设计使用年限为同一数量级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.3短暂状况transientsituation在结构或地基基础施工和使用过程中出现概率较大、与设计使用年限相比持续期很短的设计状况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.8基本变量basicvariable影响结构或地基基础可靠度的各主要随机变量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.4.2永久荷载permanentload在结构使用期间，其值不随时间变化，或其变化与平均值相比可以忽略不计，或其变化是单调的并能趋于限值的荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.4偶然荷载accidentalload在结构使用期间不一定出现，一旦出现，其值很大且持续时间很短的荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.4.6荷载标准值characteristicvalueofaload荷载的基本代表值，为设计基准期内最大荷载统计分布的特征值。3.4.6荷载标准值包括均值、中值或某个分位值等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.4.6荷载标准值characteristicvalueofaload荷载的基本代表值，为设计基准期内最大荷载统计分布的特征值。3.4.6荷载标准值包括均值、中值或某个分位值等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.6荷载标准值characteristicvalueofaload荷载的基本代表值，为设计基准期内最大荷载统计分布的特征值。3.4.6荷载标准值包括均值、中值或某个分位值等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【3.4.12地震作用标准值characteristicvalueofearthquakeac-tion抗震设计所采用由地运动引起结构动态作用的基本值，由结构重力荷载代表值或设计地震动参数等综合确定，分水平地震作用和竖向地震作用标准值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.4.13浮力buoyancy地表水或地下水位以下建(构)筑物所受向上的水压力，其值等于所排开水体积的重量。3.4.13这里的浮力是针对静水下的建(构)筑物而言。对于在渗流的地下水以下的建(构)筑物，其向上的水压力一般称为扬压力，可通过流网确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.4.13浮力buoyancy地表水或地下水位以下建(构)筑物所受向上的水压力，其值等于所排开水体积的重量。3.4.13这里的浮力是针对静水下的建(构)筑物而言。对于在渗流的地下水以下的建(构)筑物，其向上的水压力一般称为扬压力，可通过流网确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.15基底压力pressureonfoundationsoil作用于基础底与地基土接触面上的压力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.17基底附加压力foundationadditionalpressure基底接触压力与基底处原土体自重压力之差。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.18地基反力subgradereaction地基对于基础底面的作用力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【3.4.18地基反力subgradereaction地基对于基础底面的作用力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.18地基反力subgradereaction地基对于基础底面的作用力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.5.3文克尔地基模型Winkler′sfoundationmodel文克尔(Winkler)建立的地基计算模型：假定地基是由许多互不联系的、竖向独立弹簧组成，地基表面任一点的压力(p)与该点的沉降(s)成正比(p＝ks·s)，其比例系数ks称为基床系数或文克尔系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.5.6有效应力原理effectivestressprinciple太沙基(K.Terzaghi)建立的饱和土体中总应力、有效应力和孔隙水压力三者关系的定律：饱和土体中的任意方向平面上受到的总应力由有效应力和孔隙水压力两部分组成，土体的强度和变形只取决于土的有效应力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.5.8比奥固结理论Biot′sconsolidationtheory比奥(Biot)提出的饱和土体在三维条件下受荷载后(包括动力条件下)，满足变形协调条件，无须假设在固结过程中三个正应力之和为常数的超静孔隙水压力消散规律的理论。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.5.8比奥固结理论Biot′sconsolidationtheory比奥(Biot)提出的饱和土体在三维条件下受荷载后(包括动力条件下)，满足变形协调条件，无须假设在固结过程中三个正应力之和为常数的超静孔隙水压力消散规律的理论。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.5.11弹性地基梁法elasticfoundationsupportedbeammethod将梁置于文克尔地基或弹性半空间地基上进行内力分析的方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.5.12静定分析法staticdeterminateapproach确定基础梁上的荷载和地基反力后，仅按静力平衡条件进行内力分析的方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【3.5.16库仑土压力理论Coulomb′searthpressuretheory库伦(C.A.Coulomb)建立的土压力计算理论：刚性挡土墙移动达到极限平衡状态时，假设墙后土体为刚塑性体，沿某一斜面发生滑动破坏，利用楔体力平衡原理求出作用于墙背的土压力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.5.17朗肯土压力理论Rankine′searthpressuretheory朗肯(W.J.MRankine)建立的土压力计算理论：刚性挡土墙墙背竖直、光滑，墙后地面水平，假设墙后土体为刚塑性体，当挡土墙位移、墙后土体达极限平衡状态时的墙背土压力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.5.17朗肯土压力理论Rankine′searthpressuretheory朗肯(W.J.MRankine)建立的土压力计算理论：刚性挡土墙墙背竖直、光滑，墙后地面水平，假设墙后土体为刚塑性体，当挡土墙位移、墙后土体达极限平衡状态时的墙背土压力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【3.5.18条分法slicemethod将滑动面以上滑动体分成若干个竖向土条进行稳定分析的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【3.5.19瑞典圆弧法Swedishcirclemethod由瑞典人提出并发展、假定滑动面为圆弧形、用抗滑力矩与滑动力矩之比定义抗滑稳定安全系数的方法。3.5.19瑞典圆弧法对于采用土的不排水强度计算的情况，可采用整体圆弧法；否则需采用条分法，瑞典圆弧条分法假设土条两侧的条间力大小相等，方向相反。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.5.23达西定律Darcy′sLaw达西(H.Darcy)通过试验发现的在层流条件下土中水的渗流速度与水力梯度成正比的规律。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.1.2土的抗剪强度shearstrengthofsoil土体抵抗剪切破坏的极限能力，其数值等于剪切滑动面上的极限剪应力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.3土的前期固结压力preconsolidationpressureofsoil土在地质历史上曾经承受过的最大有效竖向压力。4.1.3土的前期固结压力又称土的先期固结压力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.5土的颗粒级配gradationofsoilparticles土中各粒组颗粒的相对含量，以各粒组颗粒的质量占土颗粒总质量的百分数表示。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.2.6粒径分布曲线grain-sizedistributioncurve反映小于某粒径的颗粒质量占土粒总质量百分率的关系曲线。4.2.6粒径分布曲线又称粒径级配累计曲线。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.9控制粒径controlgraindiameter小于该粒径的颗粒质量占土粒总质量的60％，该粒径称为控制粒径。4.2.9控制粒径又称限定粒径。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.10不均匀系数coefficientofnon-uniformity反映土颗粒粒径分布不均匀程度的系数，等于控制粒径与有效粒径之比。4.2.10不均匀系数即为：Cu＝d60／d10。按英文coefficientofuniformity直译似应为“均匀系数”，但考虑Cu越大土越不均匀，中文称为不均匀系数更合适。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.17干密度drydensity单位体积岩土中所含固体成分的质量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.18干重度dryunityweight单位体积岩土中固体成分所受的重力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.19浮重度buoyantunitweight水下土体饱和重度与水的重度之差。4.2.19浮重度并不是单位体积土在水中所受的重力，因为同一单位体积土体在同海拔高程所受的地球引力是一定的，不论水上水下。浮重度是为了工程计算方便而定义的，等于水下土的饱和重度减去水的重度的差值。浮重度又称有效重度(effectiveunitweight)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.19浮重度buoyantunitweight水下土体饱和重度与水的重度之差。4.2.19浮重度并不是单位体积土在水中所受的重力，因为同一单位体积土体在同海拔高程所受的地球引力是一定的，不论水上水下。浮重度是为了工程计算方便而定义的，等于水下土的饱和重度减去水的重度的差值。浮重度又称有效重度(effectiveunitweight)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.20孔隙率porosity土体的孔隙体积与土体的总体积的比值，以百分率表示。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.2.20孔隙率porosity土体的孔隙体积与土体的总体积的比值，以百分率表示。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.23饱和度degreeofsaturation土体孔隙中水的体积与孔隙总体积之比，以百分数表示。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.24稠度界限consistencylimits细粒土随含水量的变化从一种状态变为另一种状态的界限含水量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.2.26塑限plasticlimit细粒土由可塑状态转变到与半固态的界限含水量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.26塑限plasticlimit细粒土由可塑状态转变到与半固态的界限含水量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.30可塑性plasticity细粒土在一定的含水量范围内，在外力的作用下可以塑成不同形状而不断裂，外力取消后仍然保持被塑成的形状的性质。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【4.2.30可塑性plasticity细粒土在一定的含水量范围内，在外力的作用下可以塑成不同形状而不断裂，外力取消后仍然保持被塑成的形状的性质。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【4.2.32含水比watercontentratio土的天然含水量与液限含水量之比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.34活动性指数activityindex黏性土中塑性指数(以百分数表示)与小于0.002mm的颗粒所占颗粒总质量百分数之比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.3岩土分类4.3岩土分类4.3.1原状土undisturbedsoil保持天然结构及物理状态的土。4.3.1原状土是指在场地的原位土，与人工取的原状土样不同。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.4残积土residualsoil母岩表层经风化作用，残留在原地的岩石碎屑和矿物颗粒。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.7冲积土alluvialsoil由江河水流搬运到平缓地带所形成的堆积物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.3.8风积土aeoliansoil干旱地区的岩层风化碎屑或第四纪松散土，经风力搬运至异地降落形成的堆积物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.8风积土aeoliansoil干旱地区的岩层风化碎屑或第四纪松散土，经风力搬运至异地降落形成的堆积物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.10新近沉积土immaturedeposits第四纪全新世(Q4)中、晚期形成的沉积土。4.3.1074版规范提出新近沉积土以后，由于对其年代怎么确定，地质界有不同的意见，因此后来在规范的分类体系中就取消这个土类的定名。目前在不同的文献中解释也不尽相同，而这一概念很重要，这里取通常的定义。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【4.3.18冻土frozensoil温度低于或等于0℃，并含有冰的土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【4.3.20季节冻土seasonallyfrozensoil冬天冻结而夏天土中水全部融化的土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.22湿陷性黄土collapsibleloess在一定的压力下受水浸湿，土的结构迅速破坏并产生显著的附加下沉的黄土。4.3.22除湿陷性黄土以外还有其他类型的湿陷性土类，其共同点是遇水会产生显著的附加变形。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.22湿陷性黄土collapsibleloess在一定的压力下受水浸湿，土的结构迅速破坏并产生显著的附加下沉的黄土。4.3.22除湿陷性黄土以外还有其他类型的湿陷性土类，其共同点是遇水会产生显著的附加变形。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.23分散性土dispersivesoil由于含有较多的钠离子，在纯净的静水中能够全部或大部自行分散成为原级颗粒的中、低塑性黏性土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【4.3.25饱和土saturatedsoil孔隙全部为水所填满的土。在地下水位以下，饱和度较高，土中的空气以气泡形式存在于孔隙水中的土在工程中也称为饱和土。4.3.25严格讲饱和土应是指饱和度为100％的土，实际上这很难达到。工程上的饱和土基本上是位于水下的高饱和度的土，可能存在气泡。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.25饱和土saturatedsoil孔隙全部为水所填满的土。在地下水位以下，饱和度较高，土中的空气以气泡形式存在于孔隙水中的土在工程中也称为饱和土。4.3.25严格讲饱和土应是指饱和度为100％的土，实际上这很难达到。工程上的饱和土基本上是位于水下的高饱和度的土，可能存在气泡。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.3.28细粒土fine-grainedsoil粒径大于0.075mm的颗粒质量不超过土粒总质量50％的土。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.28细粒土fine-grainedsoil粒径大于0.075mm的颗粒质量不超过土粒总质量50％的土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.30无黏性土cohesionlesssoil颗粒间不具有黏聚力，在抗剪强度中黏聚力可以忽略的粗粒土。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.35卵石cobble粒径大于20mm的颗粒质量超过土粒总质量的50％，粒径大于200mm的颗粒质量不超过土粒总质量的50％，且颗粒以圆形和亚圆形为主的土。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.3.36碎石crushedstone粒径大于20mm的颗粒质量超过土粒总质量的50％，粒径大于200mm的颗粒质量不超过土粒总质量的50％，且颗粒以棱角形为主的土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【4.3.37砾石gravel粒径大于2mm的颗粒质量超过土粒总质量的50％，粒径大于20mm的颗粒质量不超过土粒总质量50％的土。4.3.37砾石按照其颗粒的浑圆或者棱角情况可分为圆砾(roundedgravel)和角砾(subangulargravel)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.3.39粉土silt粒径大于0.075mm的颗粒质量不超过总质量的50％，且塑性指数小于或等于10的土。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【4.3.42填土fill由于人类活动堆积而成的土。4.3.42填土可分为素填土(plainfill)、压实填土(compactedfill)、杂填土(miscellaneousfill)和冲填土(hydraulicfill)等：素填土：由碎石、砂土、粉土、黏性土等一种或几种土类组成的填土。压实填土：经过压实或夯实的素填土。杂填土：含有大量建筑垃圾、工业废料、生活垃圾的填土。冲填土：由水力冲填泥砂形成的填土，冲填土又称吹填土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.43尾矿tailing选矿场用水力选矿后通常以矿浆状态排出的矿石废渣。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.4土中水及其渗流4.4土中水及其渗流4.4.1结合水boundwater受黏土颗粒表面双电层的影响，包围在颗粒四周的水膜。可分为强结合水和弱结合水。4.4.1结合水又称吸附水或薄膜水。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4土中水及其渗流4.4土中水及其渗流4.4.1结合水boundwater受黏土颗粒表面双电层的影响，包围在颗粒四周的水膜。可分为强结合水和弱结合水。4.4.1结合水又称吸附水或薄膜水。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.4.3毛细水capillarywater土中受毛细管作用的自由水。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.10孔压系数porepressurecoefficient在不排水条件下，由某一总应力分量的单位增量引起的土中水超静孔隙水压力增量。一般指斯肯普顿(Skempton)所提出的三轴试验中的孔隙水压力系数B和A。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.11水头hydraulichead单位质量水体所具有的能量，总水头包括位置、压强和速度水头三部分，可用该点的测水管的水位与某基准面之差来度量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.5土中应力4.5土中应力4.5.1自重应力self-weightstress土体中由于土的自重作用产生的应力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.5.3总应力totalstress作用在土体中某一点的有效应力与孔隙压力之和。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【4.5.5K0应力状态K0-stressstate侧向应变为零对应的应力状态。此时侧向有效应力与竖向有效应力之比为静止土压力系数K0。4.5.5K0应力状态又称侧限应力状态(confiningstressstate)或静止土压力状态(stateofearthpressureatrest)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.5.5K0应力状态K0-stressstate侧向应变为零对应的应力状态。此时侧向有效应力与竖向有效应力之比为静止土压力系数K0。4.5.5K0应力状态又称侧限应力状态(confiningstressstate)或静止土压力状态(stateofearthpressureatrest)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.5.6应力路径stresspath土体中某点应力变化过程在一定的应力空间形成的轨迹。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.6土的压缩、变形与固结4.6土的压缩、变形与固结4.6.1沉降settlement地基土体变形引起的地基表面及其上基础的向下位移。4.6.1沉降产生的外部因素除荷载以外还可能是湿陷、融陷和振陷等，土体收缩引起的沉降是由于土的体积减小；水平形变引起的沉降是土的体积不变条件下的沉降，表现为瞬时沉降或不排水沉降。除地基表面沉降外，一些填方土工构筑物的上表面的向下位移也属于沉降。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.3主固结primaryconsolidation饱和土体中的超静孔隙水压力使土中水从土中逐渐排除，超静孔隙水压力转化为有效应力，引起土体的变形，直至超静孔隙水压力完全消散，变形趋于稳定的过程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.6.5固结沉降consolidationsettlement地基土固结引起的沉降。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.5固结沉降consolidationsettlement地基土固结引起的沉降。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.6.6瞬时沉降immediatesettlement由于土的侧向形变引起的，在地面加载后随即发生的沉降。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.6.8固结度degreeofconsolidation土中已经消散的超静孔隙水压力与不排水条件下荷载作用引起的最大超静孔隙水压力之比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.6.8固结度degreeofconsolidation土中已经消散的超静孔隙水压力与不排水条件下荷载作用引起的最大超静孔隙水压力之比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【4.6.9超固结比(OCR)overconsolidationratio先期固结压力与土层目前承受的有效上覆压力之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.6.10压缩曲线compressioncurve通过压缩试验测得的孔隙比e与压力p的关系曲线，可表示为e-p曲线和e-lgp曲线。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.6.11压缩模量constrainedmodulus土体在侧向约束条件下，竖向应力增量与竖向应变增量的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【4.6.12变形模量deformationmodulus土体单一主应力增加时，主应力增量与该方向产生的主应变增量之比。4.6.12变形模量与广义增量虎克定律中的杨氏模量的意义一样，但由于土不是弹性材料，所以称为变形模量。由于土的变形非线性，所以变形模量通常表示为割线模量与切线模量。由于土的压硬性，变形模量也与受到的周围压力有关。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.6.13体积压缩系数coefficientofvolumecompressibility在压缩试验中，体应变(等于竖向应变)与施加的竖向应力之比，等于压缩模量的倒数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.7.4有效应力强度指标effectivestressstrengthparameters用有效应力表示的土的强度准则中的强度参数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.7.8天然休止角naturalangleofslope无黏性土自然堆积时，其坡面与水平面间所能形成的最大夹角。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【5.1.2地貌单元geomorphologicunit地貌按成因、形态及发展过程划分的单位。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.3洪积扇diluvialfan山区的洪流携带碎屑物质至山谷出口处，堆积形成的扇形地带，其组成物质分选性差。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.1.4冲积扇alluvialfan山地河流出口处因水流速度降低，大量碎屑物质经分选沉积形成的扇形地带。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【5.1.5地形landform在测绘工作中地貌和地物的总称。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.9古河道fossilrivercourse在地质历史上自然改道断流或人类历史上被废弃的河道。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.1.10河流阶地fluvialterrace由于地壳上升、河流下切，在两岸侵蚀、堆积形成的台阶状地貌。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.12坳沟shallowflatravine谷底宽而浅，有松散堆积物，无经常水流的沟。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【5.1.13冲沟gully坡地上由间歇性地面水流冲蚀形成的沟槽。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.13冲沟gully坡地上由间歇性地面水流冲蚀形成的沟槽。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【5.2.5岩体结构类型structuraltypeofrockmass根据结构面的发育程度和特性、结构体的组合排列和接触状态，将岩体结构划分为整体块状结构、层状结构、碎裂结构和散体结构等类别。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.7软弱夹层weakintercalatedlayer岩体中夹有的强度低或被泥化、软化、破碎的薄层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.3冲刷深度scourdepth水流侵蚀河床的最大深度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.4风化作用weathering地表岩石受日照、降水、大气及生物作用等影响，其物理性状、化学成分发生一系列变化的现象。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【5.3.13沉陷subsidence由于湿陷、地下开采等引起的地面下沉。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.13沉陷subsidence由于湿陷、地下开采等引起的地面下沉。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.14震陷earthquakesubsidence由于地震引起高压缩性土软化而产生地基基础或地面沉陷的现象。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.16溶洞karstcave可溶性岩石被水溶蚀、破坏所形成的洞穴。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.3.16溶洞karstcave可溶性岩石被水溶蚀、破坏所形成的洞穴。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.18滑坡landslide斜坡上的部分岩土体在自然或人为因素的影响下失去稳定，沿一定的软弱面向下滑动的现象。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.4勘察阶段和分析评价5.4勘察阶段和分析评价5.4.1踏勘walk-oversurvey对勘察地区的地质和施工条件等进行实地察看、概略调查的工作。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.4详细勘察detailedgeotechnicalinvestigation为进行施工图设计，对建筑物地基作出详细的岩土工程分析评价，为基础设计和施工提供措施、方案建议和具体设计参数等资料的勘察。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.4.7工程地质条件engineeringgeologicalcondition与工程建设有关的地形地貌、地层岩性、地质构造、水文地质、环境地质及天然建筑材料等条件的总和。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4.9工程地质评价engineeringgeologicalevaluation根据已获得的地质资料，结合具体工程特点进行工程地质条件分析，经定性分析和定量计算，对场地的稳定性和适宜性、有利条件和不利条件、建筑地基基础的设计施工方案、不良地质作用的防治措施等作出的系统性评价。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【5.4.9工程地质评价engineeringgeologicalevaluation根据已获得的地质资料，结合具体工程特点进行工程地质条件分析，经定性分析和定量计算，对场地的稳定性和适宜性、有利条件和不利条件、建筑地基基础的设计施工方案、不良地质作用的防治措施等作出的系统性评价。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4.11岩土工程勘察报告geotechnicalinvestigationreport在原始资料的基础上进行整理、统计、归纳、分析、评价，提出工程建议，形成系统的为工程建设服务的勘察技术文件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.4.12工程地质柱状图engineeringgeologiccolumnarprofile勘探点工程地质条件随深度变化的图表。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【5.4.13工程地质剖面图engineeringgeologicprofile一定方向垂直面上工程地质条件的断面图。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【5.4.15场地环境类型siteenvironmenttype根据气候条件、地下水赋存状况和地层透水性等因素，将场地划分为不同类型，用以对地下水和土的腐蚀性进行评价。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.5.2钎探rodsounding将一定规格的钢钎打入土层，根据一定进尺所需的击数探测土层情况或粗略估计土层承载力的一种简易的勘探方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.5.3槽探trenching采用探槽查明浅部地质情况的一种勘探方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.4井探(坑探)test-pitting采用竖井查明地质情况的一种勘探方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.5.10不扰动土样undisturbedsoilsample基本保持天然结构和物理状态的土样。5.5.10不扰动土样又称原状土样。《岩土工程勘察规范》GB50021-2001将岩土试样分为四个等级，其中Ⅰ级即为不扰动土样，这类土样除了要求其固相组分的代表性外，还要求结构不受扰动，密度、含水量不发生改变，以用于研究岩土的各项物理力学性质。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.12地球物理勘探geophysicalexploration应用地球物理技术探测，推断解释工程地质条件的勘探方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.6.2击实试验compactiontest用标准击实方法，测定某一击实功能作用下土的密度和含水量的关系，以确定土的最大干密度与相应的最优含水量的试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【5.6.7快剪试验(Q-test)quickdirectsheartest在施加竖向压力后，立即快速施加剪应力直至破坏的直剪试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.6.9三轴不固结不排水试验(UU)unconsolidated-undr-ainedtriaxialtest施加围压和轴向应力的全过程都不允许试样排水的三轴试验。用于测定黏性土的不排水强度指标。5.6.9三轴不固结不排水试验简称三轴不排水试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.6.9三轴不固结不排水试验(UU)unconsolidated-undr-ainedtriaxialtest施加围压和轴向应力的全过程都不允许试样排水的三轴试验。用于测定黏性土的不排水强度指标。5.6.9三轴不固结不排水试验简称三轴不排水试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【5.6.9三轴不固结不排水试验(UU)unconsolidated-undr-ainedtriaxialtest施加围压和轴向应力的全过程都不允许试样排水的三轴试验。用于测定黏性土的不排水强度指标。5.6.9三轴不固结不排水试验简称三轴不排水试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.6.9三轴不固结不排水试验(UU)unconsolidated-undr-ainedtriaxialtest施加围压和轴向应力的全过程都不允许试样排水的三轴试验。用于测定黏性土的不排水强度指标。5.6.9三轴不固结不排水试验简称三轴不排水试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.6.11三轴固结排水试验(CD)consolidated-drainedtriax-ialtest施加围压时让试样充分排水固结，在随后施加轴向应力时，试样仍然排水，并保持一定的加载速率，使试样中的超静孔隙水压力能够充分消散的三轴试验。用于测定土的有效应力强度指标。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.6.15加州承载比试验(CBR)Californiabearingratiotest由美国加州首先提出的，用于测定柔性路面和机场跑道路面及路基材料强度的土工试验方法。即用规定尺寸的贯入杆，以一定速率压入试样内，测得试样在规定贯入量时的贯入阻力，将其与标准试样的贯入阻力相比得到比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.6.16点荷载试验pointloadtest用点荷载仪的两个球状加荷锥头，沿岩芯的对径方向加荷直至岩芯压裂的强度试验方法。这种试验也可沿岩芯轴向或在不规则的岩块上进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【5.6.17平板载荷试验plateloadingtest现场模拟建筑物基础工作条件的原位测试。可在试坑、深井或隧洞内进行，通过一定尺寸的承压板，对岩土体施加垂直荷载，观测岩土体在各级荷载下的下沉量，以研究岩土体在荷载作用下的变形特征，确定岩土体的承载力、变形模量等工程特性。5.6.17通过平板载荷试验，根据各级荷载和板相应下沉量的关系曲线，可确定地基土的变形特性和地基承载力。当平板载荷试验采用边长为300mm的标准刚性承压板时，其静力载荷试验p-s曲线直线段的斜率即为基准基床系数(basicsubgradereactioncoefficient)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.6.27激振法测试vibrationtest通过强迫振动和自由振动测试地基土的动力特性，为机器基础的振动和隔振设计提供动力参数的一种原位试验方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.7.5潜水phreaticwater埋藏在地表以下具有自由表面的地下水。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.7.7裂隙水fissurewater赋存和运动于岩层裂隙中的地下水。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.7.8不透水层(隔水层)imperviouslayer地下水渗透率小到可以忽略不计的岩土层。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【5.7.9弱透水层aquitard地下水可以以极低的流速渗透的地层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.7.10含水层aquifer赋存地下水并具有透水性的岩土层。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.7.10含水层aquifer赋存地下水并具有透水性的岩土层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【5.7.12地表径流surfacerunoff以地表水形式向低洼地带流动、汇集的水流。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.7.13流域drainagebasin由分水岭所圈定的集水范围(汇水面积)的统称。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.7.15渗水试验in-situpermeabilitytest利用在试坑中不断注水，并保持坑内有一定水头，记录实际渗入水量，量测渗透距离，计算渗透系数的现场测试非饱和岩土层渗透性的试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.7.16注水试验injectiontest向钻孔中连续注水，根据注水量、注水水位与时间的变化关系测定含水层参数的试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.7.18压水试验packertest向钻孔中预定试验段压水，测量其所吸收的水量，以测定岩层透水性和裂隙发育程度的原位试验方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.7.18压水试验packertest向钻孔中预定试验段压水，测量其所吸收的水量，以测定岩层透水性和裂隙发育程度的原位试验方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.7.18压水试验packertest向钻孔中预定试验段压水，测量其所吸收的水量，以测定岩层透水性和裂隙发育程度的原位试验方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【5.7.20影响半径radiusofinfluence由抽水井中心到下降漏斗边缘的水平距离。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.7.22容许水力梯度permithydraulicgradient临界水力梯度除以一定的安全系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6天然地基6.1一般术语6天然地基6.1一般术语6.1.1基岩bedrock出露于地表或被松散沉积物覆盖的岩层。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.2持力层bearingstratum基础下直接承受荷载的地基土层。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.5不均匀地基non-uniformsubsoil由软硬程度或厚度变化较大的土层构成的地基。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.6地基变形subsoildeformation地基土在外力作用下或其他因素(如温度变化、地下水位变化等)的影响下所产生的体积、形状的变化。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.6地基变形subsoildeformation地基土在外力作用下或其他因素(如温度变化、地下水位变化等)的影响下所产生的体积、形状的变化。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.3地基容许承载力allowablebearingcapacityofsubsoil在保证地基稳定性和建筑物沉降量不超过容许值的条件下，地基所能承受的最大荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.5修正后的地基承载力特征值modifiedcharacteristicvalueofsubsoilbearingcapacity当基础宽度和基础埋深大于一定值时，由载荷试验或其他原位试验、经验值等方法确定的地基承载力特征值经基础宽度和埋深修正后得到的地基承载力特征值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.6地基承载力基础宽度修正系数coefficientofsubsoilbearingcapacitymodifiedbyfoundationwidth由基础宽度产生的承载力增量的比例系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【6.3地基变形6.3地基变形6.3.1地基变形允许值allowablesubsoildeformation为保证建筑物正常使用而确定的变形控制值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3地基变形6.3地基变形6.3.1地基变形允许值allowablesubsoildeformation为保证建筑物正常使用而确定的变形控制值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.2沉降计算深度compressionzonedepth采用分层总和法计算地基沉降时，建筑物荷载在地基中引起的变形随深度减小到可忽略不计而终止地基变形计算的深度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【6.3.3沉降计算经验系数settlementcorrectionfactor地基沉降计算时，根据地区沉降观测资料及经验确定的基础沉降计算的经验修正系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.4沉降差differentialsettlement建筑物基础两点之间的沉降差异值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.4沉降差differentialsettlement建筑物基础两点之间的沉降差异值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【6.3.5沉降曲线settlementcurve沉降的观测值与观测时间的关系曲线。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.5沉降曲线settlementcurve沉降的观测值与观测时间的关系曲线。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.6倾斜incline基础倾斜方向两端点的沉降差与其距离的比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.6倾斜incline基础倾斜方向两端点的沉降差与其距离的比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.4特殊土地基6.4特殊土地基Ⅰ冻土地基6.4.1标准冻结深度standardfrostpenetration在地面平坦、裸露、城市之外的空旷场地中不少于10年的实测最大冻结深度的平均值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【6.4特殊土地基6.4特殊土地基Ⅰ冻土地基6.4.1标准冻结深度standardfrostpenetration在地面平坦、裸露、城市之外的空旷场地中不少于10年的实测最大冻结深度的平均值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.4冻结指数freezingindex一年中低于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【6.4.7冻胀量frostheavecapacity冻土融化后的干重度与天然结构状态下的干重度之差和融化后的干重度的比值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.4.7冻胀量frostheavecapacity冻土融化后的干重度与天然结构状态下的干重度之差和融化后的干重度的比值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.7冻胀量frostheavecapacity冻土融化后的干重度与天然结构状态下的干重度之差和融化后的干重度的比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.14湿陷变形collapsedeformation湿陷性黄土或具有湿陷性的其他土，在一定压力下变形稳定后，受水浸湿后所产生的附加变形量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【6.4.15湿陷系数coefficientofcollapsibility土试样在一定压力作用下变形稳定后，浸水饱和时单位厚度所产生的附加变形。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.16自重湿陷系数coefficientofself-weightcollapsibility土试样在上覆土自重压力作用下变形稳定后，浸水饱和时单位厚度所产生的附加变形。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.16自重湿陷系数coefficientofself-weightcollapsibility土试样在上覆土自重压力作用下变形稳定后，浸水饱和时单位厚度所产生的附加变形。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4.17湿陷起始压力initialcollapsepressure湿陷性土浸水饱和后开始出现湿陷时的压力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【6.4.17湿陷起始压力initialcollapsepressure湿陷性土浸水饱和后开始出现湿陷时的压力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.20膨胀率swellingratio固结仪中的环刀土样，在一定压力下浸水膨胀稳定后，其高度增加值与原高度之比的百分率。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.23收缩变形量valueofshrinkagedeformation膨胀土失水收缩稳定后的变形量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【6.4.24胀缩变形量valueofswelling-shrinkagedeformation膨胀土吸水膨胀与失水收缩稳定后的总变形量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.24胀缩变形量valueofswelling-shrinkagedeformation膨胀土吸水膨胀与失水收缩稳定后的总变形量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【6.4.24胀缩变形量valueofswelling-shrinkagedeformation膨胀土吸水膨胀与失水收缩稳定后的总变形量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.4.24胀缩变形量valueofswelling-shrinkagedeformation膨胀土吸水膨胀与失水收缩稳定后的总变形量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.26湿度系数humiditycoefficient在自然气候影响下，地表下1m处土层含水量可能达到的最小值与其塑限值之比。6.4.26湿度系数应根据当地10年以上土的含水量变化及有关气象资料统计得出。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.30溶陷系数coefficientofdissolutioncollapsibility土试样在一定压力作用下变形稳定后，浸水溶陷稳定时单位厚度所产生的附加变形。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.30溶陷系数coefficientofdissolutioncollapsibility土试样在一定压力作用下变形稳定后，浸水溶陷稳定时单位厚度所产生的附加变形。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.32含盐量salinity土中所含盐的重量与土颗粒重量之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.2超载预压法surchargepreloadingmethod预压荷载超过使用荷载的堆载预压法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.3.5砂井sanddrain在采用排水固结法加固地基时，为了加快固结速度，在地基中成孔、填砂形成的竖向排水通道。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【7.3.9电渗法electro-osmoticmethod在土体中插入电极，并通以直流电，在电场作用下，土中水从阳极流向阴极，产生电渗，从而降低土中含水量，改善土的物理力学性质的加固方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.4.2强夯法dynamiccompactionmethod利用质量和落距较大的自由落锤产生的巨大夯击能给地基以冲击力和振动，挤密地基土、提高地基土强度的地基处理方法。7.4.2强夯法一般利用重锤(一般为100kN～600kN)，在高处(一般为6m～40m)自由落体落下夯击地基土体，进行地基加固。我国强夯施工能力已达8000kN·m。采用强夯法加固地基可减小地基土体的压缩性，提高地基土体的强度，消除湿陷性黄土的湿陷性，提高砂土地基抗液化能力等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.4.6土桩挤密法soilcolumndensificationmethod选用沉管(振动、锤击)、冲击或爆扩等方法在可压缩土层中成孔，再在桩孔内填入土料并分层夯实形成土桩，成桩过程中桩间土同时得到挤密的地基处理方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.7灰土桩法lime-soilcolumnmethod选用沉管(振动、锤击)、冲击或爆扩等方法在地基中先成孔，再在桩孔内填入土与石灰混合料并分层夯实形成灰土桩的地基处理方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.9夯实水泥土桩法compactedcement-soilcolumnmethod利用人工挖孔等方法在地基中成孔，再在桩孔内分层填入水泥和土的混合料并分层夯实形成夯实水泥土桩的地基处理方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.4.9夯实水泥土桩法compactedcement-soilcolumnmethod利用人工挖孔等方法在地基中成孔，再在桩孔内分层填入水泥和土的混合料并分层夯实形成夯实水泥土桩的地基处理方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.5掺入固化物7.5掺入固化物7.5.1注浆法groutingmethod通过专用机具，利用注浆压力或浆液自重将浆液注入岩石、砂砾石层、土体裂隙、接缝或空洞内，以改善地基土水文地质和工程地质条件的地基处理方法。7.5.1注浆法又称灌浆法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供给你的句子是：【7.5掺入固化物7.5掺入固化物7.5.1注浆法groutingmethod通过专用机具，利用注浆压力或浆液自重将浆液注入岩石、砂砾石层、土体裂隙、接缝或空洞内，以改善地基土水文地质和工程地质条件的地基处理方法。7.5.1注浆法又称灌浆法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【7.5.5深层搅拌法deepmixingmethod通过深层搅拌机械将水泥、石灰等固化剂与地基土体强制搅拌，形成抗剪强度较高、压缩性较小的地基的处理方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。给你的句子如下：【7.6加筋7.6加筋7.6.1加筋土reinforcedearth由一层或多层加筋材料与土形成的复合土层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.7.2水平向增强体复合地基horizontalreinforcementcom-positefoundation由土工合成加筋材料、钢条等加筋材料和天然地基土体形成的复合地基，主要指加筋土地基。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.7.3桩体复合地基pilecompositefoundation由桩和天然地基土体形成的复合地基。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.7.6刚性桩复合地基rigidpilecompositefoundation相对刚度较大的黏结材料桩为竖向增强体的复合地基。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【7.7.10复合土体压缩模量compositecompressionmodulus将增强体和加固区土体视为一复合土体的等价压缩模量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【7.7.10复合土体压缩模量compositecompressionmodulus将增强体和加固区土体视为一复合土体的等价压缩模量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【7.8其他地基处理方法7.8其他地基处理方法7.8.1树根桩法rootpilemethod在地基中设置直径小于300mm、竖向和斜向相结合的形如树根的微型桩的地基加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。你需要处理的句子是：【7.8.2预浸水法pre-pondingmethod利用湿陷性黄土遇水湿陷的特性，先让湿陷性黄土地基浸水产生湿陷以消除湿陷性的地基处理方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.8.3隔断法isolationmethod采用设置止水帷幕让地基中部分土体含水量基本保持不变，防止膨胀土随土中含水量变化而产生胀缩的地基处理方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【8.1.4条形基础stripfoundation传递墙体荷载或间距较小柱荷载的条状的基础。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.7基础垫层foundationpad设置在基础和地基土之间，用于隔水、排水、防冻以及改善基础和地基工作条件的低强度等级混凝土层、三合土层、灰土层等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.8基础埋置深度depthoffoundation基础埋于土层的深度，一般指从室外地坪至基础底面的垂直距离。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.11沉降缝settlementjoint为减轻地基不均匀沉降对建筑物影响而设置的从基础到结构顶部完全分割的竖向缝。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.15十字交叉条形基础crossedstripfoundation纵横两向柱列下条形基础构成的呈十字交叉形状的整体基础。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.15十字交叉条形基础crossedstripfoundation纵横两向柱列下条形基础构成的呈十字交叉形状的整体基础。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【8.2.3灰土基础limesoilfoundation由石灰和土料夯实而成的基础。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【8.2.5刚性角loaddistributionangle上部结构荷载通过基础向下扩散传递方向与竖向的夹角。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3筏形和箱形基础8.3筏形和箱形基础8.3.1梁板式筏基beamandslabraftfoundation沿柱轴线纵横向设置肋梁的筏形基础。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.2平板式筏基flatslabraftfoundation等厚度钢筋混凝土板式筏形基础。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.2平板式筏基flatslabraftfoundation等厚度钢筋混凝土板式筏形基础。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.6基底反力系数coefficientofsubgradereaction反映筏形和箱形基础底面地基反力分布特征的计算系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.6基底反力系数coefficientofsubgradereaction反映筏形和箱形基础底面地基反力分布特征的计算系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。请处理这个句子：【8.4基础的耐久性8.4基础的耐久性8.4.1基础耐久性durabilityoffoundation建筑物基础材料在特定的使用条件下，在预定设计工作寿命期内，保持或不失去原有功能的性质。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.4.3混凝土的抗腐蚀性corrosionresistanceofconcrete混凝土在硫酸盐、碳酸盐、镁盐和氯化物等侵蚀下其力学特征不明显降低的性能。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.4腐蚀速率corrosionrate腐蚀程度与时间的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.4腐蚀速率corrosionrate腐蚀程度与时间的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.1.2桩承台pileplatform单桩或群桩桩顶的钢筋混凝土构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.1.5复合桩基compositepilefoundation由基桩和承台下地基土共同承担荷载的桩基础。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.2端承桩endbearingpile在承载能力极限状态下，桩顶竖向荷载主要由桩端阻力承受的桩。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。现在，句子如下：【9.2.2端承桩endbearingpile在承载能力极限状态下，桩顶竖向荷载主要由桩端阻力承受的桩。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.5非挤土桩non-displacementpile成桩过程中不存在挤土效应的桩，如干作业法钻(挖)孔灌注桩、泥浆护壁法钻(挖)孔灌注桩、套管护壁钻(挖)孔灌注桩等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供的句子是：【9.2.5非挤土桩non-displacementpile成桩过程中不存在挤土效应的桩，如干作业法钻(挖)孔灌注桩、泥浆护壁法钻(挖)孔灌注桩、套管护壁钻(挖)孔灌注桩等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【9.2.7桩基后注浆postgroutingforpile成桩后一定时间，通过预设于桩身内的注浆导管及与之相连的桩端、桩侧注浆阀注入水泥浆液，使桩端、桩侧土体(包括沉渣和泥皮)得到加固，从而提高单桩承载力，减小沉降。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【9.3桩基设计9.3桩基设计9.3.1单桩竖向极限承载力ultimateverticalbearingcapacityofsinglepile单桩在竖向荷载作用下到达破坏状态前所能稳定承受的或出现不适于继续承载的变形时所对应的最大荷载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.3.3单桩水平极限承载力ultimatehorizontalbearingcapac-ityofsinglepile单桩在水平向荷载作用下到达破坏状态前所能稳定承受的或出现不适于继续承载的变形时所对应的最大荷载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.4单桩水平承载力特征值characteristicvalueofthehori-zontalbearingcapacityofsinglepile单桩水平向极限承载力标准值除以安全系数后的承载力值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.3.5单桩竖向极限抗拔承载力ultimateverticalupliftbear-ingcapacityofsinglepile单桩在竖向上拔荷载作用下到达破坏状态前所能稳定承受的或出现不适于继续承载的变形时所对应的最大荷载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.9负摩阻力negativeskinfriction桩周土由于自重固结、湿陷、地面荷载作用等原因而产生大于基桩的沉降所引起的对桩表面的向下摩阻力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【10.0.4内隔墙internalcaissonwall在沉井井筒内设置若干纵横向墙体，与井壁组成若干井筒，形成双孔或多孔沉井。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。给你的句子如下：【10.0.6沉箱caisson将在地面制作的、顶部封闭的钢筋混凝土箱体，通过箱内挖土，使其下沉至设计标高封口后形成的基础。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.0.6沉箱caisson将在地面制作的、顶部封闭的钢筋混凝土箱体，通过箱内挖土，使其下沉至设计标高封口后形成的基础。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.0.6沉箱caisson将在地面制作的、顶部封闭的钢筋混凝土箱体，通过箱内挖土，使其下沉至设计标高封口后形成的基础。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.0.7压气沉箱pneumaticcaisson在沉箱底部设置高气密性的钢筋混凝土工作室，向工作室中冲入压缩空气以防止水进入，作业人员或自动控制机械在该工作室内进行挖土排土以迫使沉箱下沉的施工方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.0.8强迫下沉enforcedsinking当沉箱不能依靠自重力下沉时，通过增加压重或降低沉箱工作室气压等迫使沉箱下沉的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【11动力机器基础11.1一般术语11动力机器基础11.1一般术语11.1.1机组foundationset动力机器基础和基础上的机器、附属设备、填土的总称。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【11动力机器基础11.1一般术语11动力机器基础11.1一般术语11.1.1机组foundationset动力机器基础和基础上的机器、附属设备、填土的总称。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.1.4动承载力dynamicbearingcapacity地基承受振动荷载的能力。11.1.4在振动荷载作用下，由于土的抗剪强度随着振动加速度的增大而减小，因此地基的动承载力低于地基的静承载力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【11.1.4动承载力dynamicbearingcapacity地基承受振动荷载的能力。11.1.4在振动荷载作用下，由于土的抗剪强度随着振动加速度的增大而减小，因此地基的动承载力低于地基的静承载力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.1.6隔振vibrationisolation减少动力机器产生的振动、保证设备正常运行及减少其对环境影响的措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.1.6隔振vibrationisolation减少动力机器产生的振动、保证设备正常运行及减少其对环境影响的措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.1.6隔振vibrationisolation减少动力机器产生的振动、保证设备正常运行及减少其对环境影响的措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2基础类型11.2基础类型11.2.1大块式基础blockfoundation体积较大的整块钢筋混凝土机器基础。基础本身刚度大，动力计算时可视为刚体，可忽略基础自身的变形。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.3框架式基础frametypefoundation由顶层梁板、柱和底板组成的支承大型高、中频机器的基础。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【11.2.4明置基础unembededfoundation设置在地面，无埋深的机器基础。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。现在，句子如下：【11.2.4明置基础unembededfoundation设置在地面，无埋深的机器基础。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.5埋置基础embeddedfoundation基础地面在地面以下，有一定埋深的机器基础。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.3隔振11.3隔振11.3.1主动隔振activeisolation对人工振源采取隔离与吸收的措施，减少振动能量的输出，减少其对周围环境、设备、建筑物与人等的有害影响，主要指动力机器设备的隔振。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑结构体系的词语】。提供给你的句子是：【12.1.4基础加固foundationimprovement对建筑物基础采取加宽、加厚或其他补强的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑结构体系的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【12.2.2静压桩托换staticpressurepileunderpinning以结构自重为反力，在既有建筑物基础下静压设桩，将荷载转移到桩上的地基基础加固方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.2.5微型桩托换micro-pileunderpinning在既有建筑物基础下设置微型桩加固地基基础的方法。12.2.5微型桩一般指直径小于300mm的桩。微型桩托换又称树根桩托换(rootpileunderpinning)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.2.5微型桩托换micro-pileunderpinning在既有建筑物基础下设置微型桩加固地基基础的方法。12.2.5微型桩一般指直径小于300mm的桩。微型桩托换又称树根桩托换(rootpileunderpinning)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.2.6灌注桩托换cast-in-placepileunderpinning在既有建筑物基础下设置灌注桩加固地基基础的方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。请处理这个句子：【12.3.3基础外侧钻孔取土纠倾法rectificationbydiggingnearfoundation在基础外侧钻孔取土，促使基础下的地基土产生侧向位移，基础产生沉降进行纠倾的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【12.3.4射水取土纠倾法rectificationbytakingoffclaythroughjetting在基础下采用射水取土，促使基础产生沉降进行纠倾的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.4.2顶推式移位pushmoving建筑物与基础分离、加固后，通过顶推装置，沿支承轨道滑动或滚动平移到新基础上。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13地震与抗震13.1一般术语13地震与抗震13.1一般术语13.1.1抗震设防烈度seismicprecautionaryintensity按国家规定的权限批准作为一个地区抗震设防依据的地震烈度。一般情况，取50年内超越概率10％的地震烈度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【13.1.3液化liquefaction由砂土和粉土颗粒为主组成的饱和或近饱和的松散土体，在振动作用下，超静孔隙水压力很快增长，有效应力和抗剪强度几乎为零，土由固态转变为流动状态的现象。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.2.2场地类别siteclassification根据土层剪切波速和覆盖层厚度对场地的分类，是场地条件的表征。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【13.2.3等效剪切波速equivalentshearwavevelocity剪切波穿过不同厚度的多层土时的一种平均速度。其值等于计算深度与各层土中剪切波传播时间之和的比值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【13.2.6液化等级degreeofliquefaction根据液化指数对土层液化程度的分级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【13.2.7场地地震效应earthquakeeffect在地震作用影响下出现的各种震害的动态反应。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【13.2.8地震系数seismiccoefficient地震加速度与重力加速度的比值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【13.2.10地面脉动groundtremor地球表面任何地点任何时刻都发生的随机振动。此种振动所显示的周期特征往往表现为脉搏式的跳动，且与该点所在场地的固有振动周期相同。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【13.3.2设计地震动参数designparametersofgroundmotion抗震设计用的地震加速度(速度、位移)时程曲线、加速度反应谱和峰值加速度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【14.1.4地下水控制groundwatercontrol在基坑内外采取的排水、降水、截水或回灌等控制地下水位的措施。14.1.4降水是基坑开挖工程中控制地下水位的一种技术，现在很多地区不允许降低地下水水位，防止降水引起周围地面、建筑物沉降，城市基坑开挖通常要求采用搅拌桩、高压喷射注浆等技术，先施工截水帷幕，将基坑开挖区域内的地下水围挡起来，然后再进行坑内抽水、开挖支护。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【14.1.5超挖over-excavation超过设计工况规定深度的开挖。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【14.1.5超挖over-excavation超过设计工况规定深度的开挖。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【14.2.3土钉墙soilnailingwall分步开挖施工形成的由基坑侧壁内部的土钉群、面层及土钉之间的原位土体共同构成的支护结构。14.2.3土钉墙也称为土钉支护，是20世纪从国外兴起的一种边开挖边支护的基坑支护技术，工作原理类似隧道开挖中的新奥法。利用密集的在原位岩土体中的加筋，使得筋土整体发挥作用抵抗基坑边坡垮塌。和加筋土的区别是前者向下分步开挖，后者是向上分层回填。和锚杆的区别是前者沿土钉长度通常灌浆，土钉和周围岩土介质全长度粘结，后者是只在锚固段灌浆粘结。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【14.2.7板桩sheetpile并排打入土中形成横截面形似板状的墙式支护结构，如钢板桩、钢筋混凝土板桩。14.2.7板桩通常采用事先打入法进行施工，在基坑开挖过程中，常和内支撑结合使用。对于钢板桩，基坑回填后还可以拔出，节约钢材，在松散砂土地区和软土地区获得广泛应用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【14.2.7板桩sheetpile并排打入土中形成横截面形似板状的墙式支护结构，如钢板桩、钢筋混凝土板桩。14.2.7板桩通常采用事先打入法进行施工，在基坑开挖过程中，常和内支撑结合使用。对于钢板桩，基坑回填后还可以拔出，节约钢材，在松散砂土地区和软土地区获得广泛应用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【14.2.8型钢水泥土搅拌墙soilmixedwall在连续套接的水泥土搅拌桩内插入型钢形成的复合挡土截水结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【14.2.9咬合桩secantpiles后施工的灌注桩与先施工的灌注桩相互搭接、相互切割形成的连续排桩墙。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【14.2.10预应力锚杆prestressedanchor支护结构中一端锚固在坑外稳定土体内，另一端预张拉锁定在坡面支护结构上的受拉杆件。14.2.10预应力锚杆常和排桩、土钉墙等支护技术结合使用，也通常用于永久性边坡加固工程中。预应力锚杆当前可选的材料主要是粗钢筋和钢绞线。预应力锚杆设计施工时必须设置自由段，以利进行张拉，注意张拉应力一般不能超过锚杆极限抗拔力的70％。锚杆锚固端必须设置在稳定区域，采用二次注浆可大幅度提高锚杆抗拔力。预应力锚杆采用钢绞线时，也称为锚索。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【14.2.10预应力锚杆prestressedanchor支护结构中一端锚固在坑外稳定土体内，另一端预张拉锁定在坡面支护结构上的受拉杆件。14.2.10预应力锚杆常和排桩、土钉墙等支护技术结合使用，也通常用于永久性边坡加固工程中。预应力锚杆当前可选的材料主要是粗钢筋和钢绞线。预应力锚杆设计施工时必须设置自由段，以利进行张拉，注意张拉应力一般不能超过锚杆极限抗拔力的70％。锚杆锚固端必须设置在稳定区域，采用二次注浆可大幅度提高锚杆抗拔力。预应力锚杆采用钢绞线时，也称为锚索。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【14.2.14重力式挡墙gravityretainingwall依靠自身重力使边坡保持稳定的构筑物。14.2.14重力式挡墙主要是依靠自身的重力稳定性来抵御基坑侧壁的主动土压力，从而保持边坡稳定。比如，基坑开挖支护中的搅拌桩挡墙技术就属于重力式挡墙。注意实际工程中应保证：挡墙地基稳定、挡墙沿墙底水平抗滑移稳定、挡墙抗倾覆稳定、挡墙横截面水平抗剪切稳定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。你需要处理的句子是：【14.2.14重力式挡墙gravityretainingwall依靠自身重力使边坡保持稳定的构筑物。14.2.14重力式挡墙主要是依靠自身的重力稳定性来抵御基坑侧壁的主动土压力，从而保持边坡稳定。比如，基坑开挖支护中的搅拌桩挡墙技术就属于重力式挡墙。注意实际工程中应保证：挡墙地基稳定、挡墙沿墙底水平抗滑移稳定、挡墙抗倾覆稳定、挡墙横截面水平抗剪切稳定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【14.2.18导墙guidewall设置在导向槽两侧、用于支撑槽壁、成槽定位、承担孔口荷载及维持泥浆高度的钢筋混凝土或钢制墙体。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【14.3.4嵌固深度embeddeddepth桩墙结构在基坑开挖底面以下的埋置深度。14.3.4嵌固深度在基坑支护中是很重要的，过小会引起桩墙结构出现踢脚破坏，因此，一般在技术规范中往往会对最小嵌固深度作出规定。有时因地基条件差，满足基坑稳定需要的嵌固深度很深，这时可以采取措施对基坑底面以下一定深度范围内的土体进行加固，提高被动土压力，从而可适当减小嵌固深度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑结构体系】。提供的句子是：【14.3.4嵌固深度embeddeddepth桩墙结构在基坑开挖底面以下的埋置深度。14.3.4嵌固深度在基坑支护中是很重要的，过小会引起桩墙结构出现踢脚破坏，因此，一般在技术规范中往往会对最小嵌固深度作出规定。有时因地基条件差，满足基坑稳定需要的嵌固深度很深，这时可以采取措施对基坑底面以下一定深度范围内的土体进行加固，提高被动土压力，从而可适当减小嵌固深度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑结构体系"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【14.3.8抗倾覆稳定安全系数factorofsafetyagainstovertur-ning支挡结构上的抗倾覆力矩和倾覆力矩的比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【14.3.9抗渗流稳定安全系数factorofsafetyagainsthydraulicfailure造成渗流失稳的临界水力梯度与失稳位置的实际作用水力梯度的比值。14.3.9土力学中的渗流破坏一般包括管涌和流土两种形式，对基坑工程来说，当基坑坑底为不透水层，其下存在承压水的情况下，还应当验算承压水冲破坑底的抗突涌验算。基坑底土层为透水层，应验算抗流土稳定性，用土的浮重度与地下水水力坡度和水重度的乘积的比值来定义抗流土稳定安全系数。基坑底土层为不透水层，应验算抗突涌稳定性，用不透水土层层底上覆自重压力与下伏承压水压力的比值来定义抗突涌稳定安全系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【14.3.10锚杆承载力bearingcapacityofanchor满足锚杆稳定性和容许变形要求的锚杆抗拔力。14.3.10锚杆承载力是锚杆钢筋(锚索)抗拉力和锚固体抗拔力两者的小值，通常采用锚杆抗拔试验测定。锚杆抗拔试验分为两种：基本试验、验收试验。前者是在设计之前进行，目的是确定锚杆承载力；后者在施工之后进行，目的是检验锚杆施工质量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【14.3.12自由段freelength位于滑动体中的锚杆长度段，锚杆自由段不提供锚固力，只承担传递锚固力的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【14.3.12自由段freelength位于滑动体中的锚杆长度段，锚杆自由段不提供锚固力，只承担传递锚固力的作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【14.4地下水控制14.4地下水控制14.4.1完整井fullypenetratingwell滤水管贯穿整个含水层的降水井。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构体系的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【14.4.3回灌井rechargewell为避免或减小基坑外地下水位下降而设置的渗水井。14.4.3基坑降水往往引起坑外地下水位的降低，从而导致基坑周边建筑物、道路、管线等出现不均匀变形而开裂，一般采取的治理方案是在基坑边线以外的某些部位设置一定数量的回灌井，这样一来，基坑内进行降水，基坑外的回灌井进行注水回灌，即保证了基坑内的地下水位降到坑底以下预定深度，而坑外地下水位保持一定水平，从而使得基坑周边环境不出现有害沉降。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【14.4.3回灌井rechargewell为避免或减小基坑外地下水位下降而设置的渗水井。14.4.3基坑降水往往引起坑外地下水位的降低，从而导致基坑周边建筑物、道路、管线等出现不均匀变形而开裂，一般采取的治理方案是在基坑边线以外的某些部位设置一定数量的回灌井，这样一来，基坑内进行降水，基坑外的回灌井进行注水回灌，即保证了基坑内的地下水位降到坑底以下预定深度，而坑外地下水位保持一定水平，从而使得基坑周边环境不出现有害沉降。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构体系词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【14.4.4集水井catchpit用于汇集和存蓄地面与地下水的大直径水井。14.4.4对于基坑深度较浅，地层透水性较差，地下水是上层滞水，这时可以选择集中明排方案进行降水。坑底设置集水井、排水沟，将地层中的地下水通过排水盲沟集中到集水井，然后用抽水设备将水排到坑外。】。请回答。", "response": "没有找到"}]